[
  {
    "familia": "Fabaceae-Faboideae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info": ".",
    "clima": ".",
    "categoria": ".",
    "nome_cie": "Andira cordata Arroyo ex R.T. Penn. & H. C. Lima",
    "_id": "59ee3ab7fadb5e001169642a",
    "luminosidade": ".",
    "altura": ".",
    "origem": ".",
    "nome_pop": "Amargoso"
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info": ".",
    "clima": ".",
    "categoria": ".",
    "nome_cie": "Syzygium cumini (L.) Skeels",
    "_id": "59ee47d2fadb5e0011696432",
    "luminosidade": ".",
    "altura": ".",
    "origem": ".",
    "nome_pop": "Jamel\u00e3o, azeitona doce"
  },
  {
    "familia": "Rubiaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info": ".",
    "clima": ".",
    "categoria": ".",
    "nome_cie": "Genipa americana L.",
    "_id": "59ee4923fadb5e0011696433",
    "luminosidade": ".",
    "altura": ".",
    "origem": ".",
    "nome_pop": "Genipapo"
  },
  {
    "familia": "Bombacaceae",
    "loc": [
      { "_id": { "$oid": "58f6768c7bb5070011d6e923" } },
      { "lat": -7.20523888, "lng": -39.44765115 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "A monguba \u00e9 uma bela \u00e1rvore tropical, de caule frondoso e copa arredondada, capaz de alcan\u00e7ar 18 metros de altura. Nas florestas tropicais podemos encontr\u00e1-la em ambientes brejosos, ou \u00e0 margem de rios e lagos, o nome cient\u00edfico \u201caquatica\u201d prov\u00e9m desta caracter\u00edstica. Apresenta folhas grandes e palmadas, dividas em 6 a 9 fol\u00edolos verdes e brilhantes. As flores s\u00e3o muito bonitas e perfumadas, com longos estames de extremidade rosada e base amarela. Os frutos grandes e compridos, semelhantes ao cacau, cont\u00e9m paina sedosa e branca que envolve as sementes. As sementes da monguba podem ser consumidas torradas, fritas ou assadas, e at\u00e9 trituradas como um suced\u00e2neo do caf\u00e9 ou chocolate, e diz-se que s\u00e3o muito saborosas. Adapta-se a um ampla faixa clim\u00e1tica, desde o calor equatorial at\u00e9 o frio subtropical. A falta de luminosidade acarreta o amarelamento das folhas. Multiplica-se por estaquia ou sementes.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "\u00c1rvores, \u00c1rvores Frut\u00edferas, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Pachira aqu\u00e1tica",
    "_id": "58f6768c7bb5070011d6e922",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura":
      "3.0 a 3.6 metros, 3.6 a 4.7 metros, 4.7 a 6.0 metros, 6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros, acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica Central, Am\u00e9rica do Sul",
    "nome_pop":
      "Munguba, Cacau-selvagem, Castanheira-da-\u00e1gua, Castanheiro-de-guiana, Castanheiro-do-maranh\u00e3o, Falso-cacau, Mamorana, Monguba, Mungaba"
  },
  {
    "familia": "Moraceae",
    "loc": [
      { "_id": { "$oid": "58f6768c7bb5070011d6e925" } },
      {
        "lat": "-39.44765165",
        "lng": "-7.20541118",
        "_id": { "$oid": "59023815a7d092001130d7e0" }
      }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "O ficus \u00e9 uma \u00e1rvore muito popular, utilizada principalmente na decora\u00e7\u00e3o de ambientes internos. Com caule acinzentado, ra\u00edzes a\u00e9reas e ramos p\u00eandulos, ela tem crescimento moderado a r\u00e1pido e, em condi\u00e7\u00f5es naturais, chega a 30 metros de altura. Suas folhas s\u00e3o pequenas, brilhantes e perenes, de colora\u00e7\u00e3o verde ou variegada de branco ou amarelo. Elas t\u00eam formato el\u00edptico com a ponta acuminada e apresentam leves ondula\u00e7\u00f5es nas bordas. As flores discretas e brancas n\u00e3o t\u00eam valor ornamental. Os frutos pequenos e vermelhos s\u00e3o decorativos e atraem passarinhos. Suas ra\u00edzes agressivas e superficiais chamam a aten\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o raramente racham vasos e pavimentos. Deve ser cultivado a pleno sol ou meia-sombra, em solo f\u00e9rtil, dren\u00e1vel, enriquecido com mat\u00e9ria org\u00e2nica e irrigado regularmente. \u00c9 bastante r\u00fastico, mas quando plantado em vasos, em interiores (resid\u00eancias, escrit\u00f3rios), n\u00e3o aprecia mudan\u00e7as de lugar, correntes de ar frio, encharcamentos e ar-condicionado.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "Arbustos, Arbustos Tropicais, \u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Bonsai, Cercas Vivas",
    "nome_cie": "Ficus benjamina",
    "_id": "58f6768c7bb5070011d6e924",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "Acima de 12 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop":
      "Ficus, Fico, Fico-chor\u00e3o, Figueira, Figueira-benjamim Fam\u00edlia: Moraceae"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [{ "_id": { "$oid": "58f6768c7bb5070011d6e929" } }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A pata-de-vaca (Bauhinia variegata) \u00e9 uma \u00e1rvore semidec\u00eddua e muito flor\u00edfera, origin\u00e1ria da China e da \u00cdndia, e largamente utilizada na arboriza\u00e7\u00e3o urbana no sul e no sudeste do Brasil. Apresenta porte m\u00e9dio, alcan\u00e7ando de 6 a 12 metros de altura, mas raramente passando de 10 metros. O tronco tem cerca de 30 a 40 cm de di\u00e2metro, \u00e9 tortuoso e costuma ter o fuste curto, ou seja, ramifica com pouca altura ou mesmo desde \u00e0 base. Sua ramagem \u00e9 esparsa, ramificada e, formando uma copa cheia e ampla na primavera e ver\u00e3o, fornecendo boa sombra. No outono perde gradativamente as folhas, sem no entanto ficar totalmente despida. As folhas s\u00e3o redondas, cori\u00e1ceas, com nervusas claras, bilobadas e, devido ao seu t\u00edpico aspecto de pisada de casco bovino, s\u00e3o respons\u00e1veis pelo nome curioso desta \u00e1rvore. Medicinal: Indica\u00e7\u00f5es: Diabetes Propriedades: Hipoglicemiante, Diur\u00e9tica Partes Utilizadas: Folhas",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Medicinal",
    "nome_cie":
      "Bauhinia variegata Sinon\u00edmia: Bauhinia chinensis, Bauhinia decora, Phanera variegata",
    "_id": "58f6768c7bb5070011d6e928",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros",
    "origem": "\u00c1sia, China, \u00cdndia, Vietn\u00e3",
    "nome_pop":
      "Pata-de-vaca, \u00c1rvore-de-orqu\u00eddeas, \u00c1rvore-orqu\u00eddea, Casco-de-vaca, Casco-de-vaca-lil\u00e1s, Pata-de-vaca-lil\u00e1s, Moror\u00f3, Bau\u00ednia, P\u00e9-de-boi, Pata-de-vaca-rosa"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O flamboyant \u00e9 considerado uma das \u00e1rvores mais belas do mundo, devido ao colorido intenso de suas flores. Frondosa, ela possui tronco forte e um pouco retorcido, podendo alcan\u00e7ar cerca de 12 metros de altura. Sua copa \u00e9 muito ampla, em forma de guarda-chuva, e pode ser mais larga do que a pr\u00f3pria altura da \u00e1rvore. As folhas s\u00e3o bipinadas (recompostas) formadas por 10 a 15 pares de fol\u00edolos, cada um dos quais cont\u00e9m 12-20 pares de fol\u00edolos oblongos e s\u00e9sseis.\nAs infloresc\u00eancias, em r\u00e1cemos, surgem quando a \u00e1rvore perde as folhas e s\u00e3o compostas por flores grandes, vermelhas ou alaranjadas. Cada flor apresenta c\u00e1lice com 5 s\u00e9palas e corola de 5 p\u00e9talas, com longos estames. Os frutos s\u00e3o do tipo vagem, planos, lenhosos e grandes, com cerca de 45 cm de comprimento, e ficam marrons quando maduros. A flora\u00e7\u00e3o ocorre na primavera e ver\u00e3o. Ocorre ainda uma variedade de flamboyant chamada \u201cFlavida\u201d, que possui as flores completamente amarelas.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Delonix regia",
    "_id": "590a16885ecf120011ebd872",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros",
    "origem": "\u00c1frica, Madagascar",
    "nome_pop":
      "Flamboyant, Ac\u00e1cia-rubra, \u00c1rvore-flamejante, Flamboiant, Flor-do-para\u00edso, Pau-rosa"
  },
  {
    "familia": "Malvaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O hibisco \u00e9 a flor s\u00edmbolo do Hava\u00ed. Al\u00e9m disso \u00e9 umas das plantas mais cultivadas nos jardins brasileiros, devido ao seu r\u00e1pido crescimento, beleza e rusticidade. H\u00e1 um grande n\u00famero de variedades, que podem apresentar folhas estreitas ou largas, variegadas ou n\u00e3o e flores das mais diversas formas, tamanhos e cores.A flora\u00e7\u00e3o estende-se por todo o ano e as flores s\u00e3o sempre solit\u00e1rias. Vers\u00e1til, adapta-se \u00e0s mais diversas fun\u00e7\u00f5es paisag\u00edsticas, servindo como excelente cerca-viva, arbusto, renques, composi\u00e7\u00f5es ou simplesmente como planta isolada em vasos. De caracter\u00edstica tropical, o hibisco deve ser cultivado a pleno sol, em solo f\u00e9rtil, enriquecido com mat\u00e9ria org\u00e2nica com aduba\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas para uma flora\u00e7\u00e3o exuberante. N\u00e3o tolera geadas. Suporta a salinidade e o sombreamento parcial. Multiplica-se por estaquia e alporquia",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Temperado, Tropical",
    "categoria": "Arbustos, Arbustos Tropicais, Cercas Vivas, Flores Perenes",
    "nome_cie": "Hibiscus rosa-sinensis",
    "_id": "590a1a1a5ecf120011ebd875",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura":
      "0.3 a 0.4 metros, 0.4 a 0.6 metros, 0.6 a 0.9 metros, 0.9 a 1.2 metros, 1.2 a 1.8 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop":
      "Hibisco, Graxa-de-estudante, Hibisco-da-china, Hibisco-tropical, Mimo-de-v\u00eanus"
  },
  {
    "familia": "Anacardiaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A manga \u00e9 o fruto da mangueira, uma \u00e1rvore longeva, de copa densa, perene e muito frondosa, que pode alcan\u00e7ar 30 metros de altura. Seu tronco \u00e9 largo, e apresenta casca escura, rugosa e l\u00e1tex resinoso. As folhas s\u00e3o cori\u00e1ceas, lanceoladas, com 15 a 35 cm de comprimento. Avermelhadas quando jovens e verdes com nervuras amarelas quando maduras. De flora\u00e7\u00e3o abundante e ornamental, a mangueira apresenta infloresc\u00eancias paniculadas e terminais, com flores pequenas e pol\u00edgamas.\nAs mangas s\u00e3o frutos muito bonitos, perfumados, do tipo drupa, de formato ov\u00f3ide-oblongo, mais ou menos alongado, de acordo com a variedade. Sua casca \u00e9 fina, por\u00e9m resistente, e pode apresentar cores diversas entre o verde, vermelho, rosa, amarelo ou laranja, com ou sem manchas pretas. A polpa \u00e9 originalmente fibrosa, suculenta, de colora\u00e7\u00e3o amarela ou alaranjada.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Frut\u00edferas",
    "nome_cie": "Mangifera indica",
    "_id": "590a1c555ecf120011ebd876",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop": "Manga, Mangueira"
  },
  {
    "familia": "Lauraceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O abacate \u00e9 o fruto do abacateiro, \u00e1rvore frut\u00edfera de grande porte, que pode alcan\u00e7ar cerca 20 metros de altura. Seu tronco \u00e9 pouco reto, atingindo 1 metro de di\u00e2metro aos 30 anos. A casca do caule e ramos \u00e9 acinzentada, espessa, suberosa e recortada. Suas folhas s\u00e3o lustrosas, cori\u00e1ceas, el\u00edpticas a lanceoladas e de cor verde-escura, com a p\u00e1gina superior glabra e a inferior pubescente.As flores s\u00e3o pequenas, hermafroditas, de cor verde clara e muito numerosas, organizadas em infloresc\u00eancias terminais do tipo pan\u00edcula. O fruto \u00e9 uma drupa piriforme ou ov\u00f3ide, de casca de cor verde a marrom, e polpa cremosa, adocicada, de cor verde-oliva a creme, com 5 a 30% de \u00f3leo. Os frutos s\u00e3o bastante grandes, chegando a pesar at\u00e9 um quilo, e cont\u00eam uma \u00fanica semente, esf\u00e9rica e grande.Apesar de cal\u00f3rico, o abacate \u00e9 um fruto muito nutritivo, rico em vitamina E, A, B e gorduras monoinsaturadas. Da polpa do abacate tamb\u00e9m pode ser extra\u00eddo \u00f3leo, semelhante ao azeite de oliva.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Frut\u00edferas",
    "nome_cie": "Persea americana",
    "_id": "590a21c45ecf120011ebd878",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica Central, Am\u00e9rica do Norte, M\u00e9xico",
    "nome_pop":
      "Abacate, Abacado, Abacateiro, Loiro-abacate, Louro-abacate, P\u00eara-abacate"
  },
  {
    "familia": "Chrysobalanaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O oiti ou oitizeiro \u00e9 uma \u00e1rvore perenif\u00f3lia, frut\u00edfera, origin\u00e1ria das restingas costeiras do nordeste do Brasil e muito utilizada na arboriza\u00e7\u00e3o urbana. Sua copa \u00e9 globosa, bem formada e cheia, produzindo excelente sombra e efeito ornamental. Suas ra\u00edzes s\u00e3o profundas, n\u00e3o agressivas. O tronco \u00e9 ereto e geralmente apresenta casca cinzenta e fuste curto, ramificando em seguida. A madeira \u00e9 de boa qualidade, resistente, pesada, dur\u00e1vel e pode ser utilizada em postes, moir\u00f5es, constru\u00e7\u00e3o civil, etc.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Licania tomentosa",
    "_id": "590a2aa95ecf120011ebd882",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros, acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop":
      "Oiti, Goiti, Oitizeiro, Oiti-da-praia, Oiti-cag\u00e3o, Guali, Oiti-mirim, Oiticica, Manga-da-praia, Milho-cozido, Fruta-cabeluda, Guail\u00ed, Guit\u00ed, Uiti"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore s\u00edmbolo do Brasil, o pau-brasil \u00e9 uma leguminosa nativa da Mata Atl\u00e2ntica. Ela apresenta tronco de casca acinzentada e recoberta de grossos ac\u00faleos, que descama em placas irregulares deixando ver a casca interna de colora\u00e7\u00e3o avermelhada.As folhas s\u00e3o bipinadas, com 5 a 6 pares de fol\u00edolos e 6 a 10 pares de fol\u00edolos secund\u00e1rios. As infloresc\u00eancias terminais, s\u00e3o compostas de numerosas flores com quatro p\u00e9talas amarelas e uma central modificada, de colora\u00e7\u00e3o vermelha. Ap\u00f3s a flora\u00e7\u00e3o, que ocorre na primavera, surgem os frutos do tipo vagem, deiscentes, recobertos por numerosos ac\u00faleos e carregam de 1 a 5 sementes marrons e disc\u00f3ides. De crescimento lento, pode atingir 30 metros de altura e 60 cent\u00edmetros de di\u00e2metro de tronco. O pau-brasil apresenta madeira de excelente qualidade, dura, compacta, vermelha e muito resistente, apropriada para a constru\u00e7\u00e3o naval, ind\u00fastria moveleira e de instrumentos musicais.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Bonsai",
    "nome_cie": "Caesalpinia echinata",
    "_id": "590a33d95ecf120011ebd884",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop":
      "Pau-brasil, Arabut\u00e1, Brasileto, Ibirapiranga, Ibirapita, Ibirapitanga, Imir\u00e1-piranga, Muirapiranga, Orabut\u00e3, Pau-de-pernambuco, Pau-de-tinta, Pau-pernambuco, Pau-rosado, Pau-vermelho, Sap\u00e3o"
  },
  {
    "familia": "Fabacea Mimosoideae",
    "_id": "590a378d5ecf120011ebd887",
    "loc": [{ "lat": -7.2320908, "lng": -39.4352203 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "O sans\u00e3o-do-campo \u00e9 uma \u00e1rvore de crescente populariza\u00e7\u00e3o, utilizado principalmente como cerca-viva. Origin\u00e1rio do semi-\u00e1rido nordestino, ele apresenta caule pardacento, com ramifica\u00e7\u00f5es desde \u00e0 base e muito ac\u00faleos nos ramos (ac\u00faleos semelhantes aos de roseira). Suas folhas s\u00e3o bipinadas, com 4 a 8 fol\u00edolos glabros e ovais. As flores s\u00e3o pequenas, com longos estames, de colora\u00e7\u00e3o branca-creme, reunidas em espigas cil\u00edndricas. Os frutos s\u00e3o do tipo legume (vagem), com cerca de 9 cm de comprimento e 5 a 6 sementes. O sans\u00e3o-do-campo pode ser conduzido como arbusto e \u00e9 uma excelente cerca-viva. Sua flora\u00e7\u00e3o abundante e folhagem verde s\u00e3o ornamentais e valorizam propriedades, principalmente de grande extens\u00e3o, como fazendas, s\u00edtio, ind\u00fastrias, escolas, etc.O crescimento \u00e9 muito r\u00e1pido e com cerca de dois anos j\u00e1 forma uma cerca viva imponente.",
    "clima": "Caatinga, Cerrado",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "nome_cie": "Mimosa caesalpiniifolia Benth.",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop":
      "Sans\u00e3o-do-campo, Cebi\u00e1, Sabi\u00e1, Sans\u00e3o-gigante"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Caesapinioideae",
    "_id": "590a3b4f5ecf120011ebd88b",
    "loc": [{ "lat": -7.2350616, "lng": -39.4349809 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "O pau-ferro \u00e9 um \u00e1rvore perenif\u00f3lia a semi-dec\u00eddua, nativa da mata atl\u00e2ntica, ocorrendo do sudeste ao nordeste do Brasil, nas florestas pluviais de encosta atl\u00e2ntica (floresta ombr\u00f3fila densa). A copa \u00e9 arredondada e ampla, com cerca de 6 a 12 metros de di\u00e2metro. O porte \u00e9 imponente, atingindo de 20 a 30 metros de altura. O tronco apresenta 50 a 80 cm de di\u00e2metro. Ele \u00e9 claro, marmorizado, liso e descamante, o que lhe confere em efeito decorativo interessante. As folhas s\u00e3o compostas bipinadas, com fol\u00edolos el\u00edpticos de cor verde-escura. A flora\u00e7\u00e3o ocorre no ver\u00e3o e outono. As flores s\u00e3o amarelas, pequenas, e de import\u00e2ncia ornamental secund\u00e1ria. Os frutos s\u00e3o vagens duras que amadurecem no inverno. Parte dos frutos cai, enquanto que uma boa parte ainda permanece na planta, formando um banco de sementes a\u00e9reo. O pau-ferro \u00e9 muito visado para o paisagismo por suas caracter\u00edsticas ornamentais e de sombreamento.",
    "clima": "Caatinga, Carrasco",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "nome_cie": "Libidibia ferrea (Mart. ex Tul.) L.P. Queiroz var. ferrea",
    "nome_pop":
      "Pau-ferro, Ibir\u00e1-Obi, Icainha, Imir\u00e1-It\u00e1, Jac\u00e1, Juc\u00e1, Juca\u00edna, Muiarobi, Muir\u00e9-it\u00e1, Pau-ferro-do-cear\u00e1"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O guapuruvu \u00e9 uma \u00e1rvore dec\u00eddua de grande porte, podendo atingir facilmente 30 metros de altura. Ela ocorre naturalmente na floresta ombr\u00f3fila densa e estacional decidual. Seu tronco \u00e9 retil\u00edneo, com ramifica\u00e7\u00f5es apenas no alto. A casca \u00e9 cinzenta, com cicatrizes provocadas pela queda das folhas e lenticelas. Sua copa \u00e9 alta e aberta, de pouca sombra. As folhas s\u00e3o alternas, grandes, com cerca de 1 metro de comprimento, e caem com o passar do tempo. Elas s\u00e3o compostas bipinadas, com fol\u00edolos pequenos, el\u00edpticos e opostos. As infloresc\u00eancias surgem de agosto a novembro, em numerosos cachos densos, eretos, de flores amarelas e muito vistosas. Os frutos amadurecem no outono e s\u00e3o vagens bivalvas, de forma obovada e cor parda. Cada um carrega apenas uma semente grande, lisa, oblonga e r\u00edgida, envolta por uma asa papir\u00e1cea que se dispersa pelos ventos.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Schizolobium parahyba",
    "_id": "590a41b15ecf120011ebd88e",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop":
      "Guapuruvu, Bacurubu, Bacuruva, Bacuruvu, Badarra, Birosca, Faveira, Ficheira, Gabiruvu, Gapuruvu, Garapuvu, Guapiruvu, Guarapuvu, Guavirovo, Igarapobu, Paric\u00e1, Pataqueira, Pau-de-canoa, Pau-de-tamanco, Pau-de-vint\u00e9m"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O flamboianzinho \u00e9 um arbusto ou arvoreta perene, muito popular no paisagismo tropical. Ele apresenta caule lenhoso, ereto, ramificado e cheio de espinhos. Suas folhas s\u00e3o grandes e bipinadas, de colora\u00e7\u00e3o verde, com numerosos fol\u00edolos ovalados. As infloresc\u00eancias s\u00e3o terminais, em r\u00e1cemo, compostas por flores vermelhas, vermelho-alaranjadas, vermelho-rosadas ou amarelas, de acordo com a variedade, todas caracterizadas por longos estames. A flora\u00e7\u00e3o ocorre na primavera e ver\u00e3o. Os frutos s\u00e3o do tipo legume e surgem no outono.\nEste arbusto de r\u00e1pido crescimento \u00e9 apropriado para o plantio em maci\u00e7os ou grupos lineares, formando excelentes cercas vivas informais. Alguns povos usam a planta como medicinal, com propriedades antiinflamat\u00f3rias, mas deve-se ter muito cuidado com o flamboianzinho pois \u00e9 uma planta t\u00f3xica, inclusive abortiva.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "Arbustos, Arbustos Tropicais, \u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Caesalpinia pulcherrima",
    "_id": "590cbe1822dc530011f5708e",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura":
      "1.2 a 1.8 metros, 1.8 a 2.4 metros, 2.4 a 3.0 metros, 3.0 a 3.6 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica Central, Antilhas",
    "nome_pop":
      "Flamboyant-Mirim, Flamboianzinho, Ave-vermelha-do-para\u00edso, Baio-de-estudante, Barba-de-barata, Chagas-de-jesus, Chagueira, Flamboyam-de-jardim, Flamboyanzinho, Flamboy\u00e3zinho, Flor-de-pav\u00e3o, Flor-do-para\u00edso, Orgulho-de-barbados, Poinciana-an\u00e3, Vaio-de-estudante"
  },
  {
    "familia": "Rubiaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A ixora \u00e9 um arbusto muito apreciado nas regi\u00f5es de clima quente. Seu aspecto \u00e9 compacto e suas folhas t\u00eam uma textura de couro. A flora\u00e7\u00e3o ocorre na primavera e ver\u00e3o, e apresenta infloresc\u00eancias com numerosas flores de cor amarela, vermelha, laranja ou cor-de-rosa. Pode ser cultivada isoladamente ou em maci\u00e7os, sendo \u00f3timas para esconder muros e muretas. Atrai polinizadores.\nDeve ser cultivada sempre a pleno sol, e n\u00e3o \u00e9 muito exigente em fertilidade, sendo bastante r\u00fastica. Dispensa maiores manuten\u00e7\u00f5es, mas deve ser regada a intervalos regulares. Multiplica-se por estacas e n\u00e3o tolera geadas.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Arbustos, Arbustos Tropicais, Cercas Vivas, Flores Perenes",
    "nome_cie": "Ixora coccinea",
    "_id": "590ccfd622dc530011f57096",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "0.9 a 1.2 metros",
    "origem": "Indon\u00e9sia, Mal\u00e1sia",
    "nome_pop": "Ixora, Ics\u00f3ria, Ixora-coral, Ix\u00f3ria"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Mimosoideae",
    "_id": "59c2bbb442a4ab0011559702",
    "loc": [
      { "lat": -7.2340461, "lng": -39.434638 },
      { "lat": -7.2319301, "lng": -39.4368338 },
      { "lat": -7.2322992, "lng": -39.4330822 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "O angico \u00e9 uma planta que possui como principal parte para o uso medicinal a sua casca. O ch\u00e1 e xarope feitos \u00e0 base desse vegetal s\u00e3o capazes de tratar e eliminar diversos transtornos de ordem respirat\u00f3ria, tosse, asma, bronquite e catarro. Outras propriedades, esta planta \u00e9 considerada como um excelente agente adstringente, depurativo e hemost\u00e1tico. \u00c9 uma \u00e1rvore com porte mediano, com casca grossa e muito rugosa. As folhas s\u00e3o compostas com 20 a 80 fol\u00edolos, sempre aos pares. As flores pequenas, tipo pincel, de cor creme e est\u00e3o agrupadas em infloresc\u00eancias globosas. Os frutos s\u00e3o vagens achatadas, finas, compridas e de cor escura. As folhas s\u00e3o t\u00f3xicas ao gado, por\u00e9m quando fenadas ou secas juntamente com os ramos novos, constituem em excelente forragem para bovinos, caprinos e ovinos. A madeira serve para estacas, mour\u00f5es, lenha e carv\u00e3o de elevado poder calor\u00edfico.",
    "clima": "Mata seca, cerrado, Caatinga",
    "categoria":
      "Arbusto, \u00c1rvore, Erva, Liana/vol\u00favel/trepadeira, Subarbusto",
    "nome_cie":
      "Anadenanthera colubrina (Vell.) Brenan var. cebil (Griseb.) Altschul",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 10 metros",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Angico, angico-verdadeiro, angico-preto"
  },
  {
    "familia": "",
    "categoria": "",
    "origem": "",
    "_id": "5a0fbe6810b2470ffe39a161",
    "loc": [{ "lat": 32342, "lng": 3242 }],
    "clima": "",
    "altura": "",
    "luminosidade": "",
    "info": "",
    "nome_cie": "",
    "nome_pop": ""
  },
  {
    "familia": "Strelitziaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A \u00e1rvore-do-viajante \u00e9 uma planta rizomatosa, de porte arb\u00f3reo, mas de textura semi-lenhosa. Ela tem um aspecto escultural e peculiar, pr\u00f3prio das estranhas e belas plantas de Madagascar. Suas folhas s\u00e3o enormes, como as folhas de bananeiras e sustentadas por longos e fortes pec\u00edolos, dispostos em leque. Entre estes pec\u00edolos, a planta acumula \u00e1gua, que serve para matar a sede dos viajantes, e que acabou lhe valendo o nome popular. Quando estes pec\u00edolos caem, ficam cicatrizes no caule lenhoso \u00e0 semelhan\u00e7a das palmeiras. Apesar se ser comumente confundida com um palmeira, a \u00e1rvore-do-viajante \u00e9 relacionada com as estrel\u00edtzias (Strelitzia sp). As infloresc\u00eancias, semelhantes \u00e0s de estrel\u00edtzia, surgem entre os pec\u00edolos, com br\u00e1cteas verdes em forma de barco e flores de cor branca-creme, vistosas. A flora\u00e7\u00e3o ocorre no outono e os frutos que se seguem s\u00e3o c\u00e1psulas marrons, com sementes de arilo azul iridescente.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Palmeiras, Plantas Esculturais",
    "nome_cie": "Ravenala madagascariensis",
    "_id": "590cc07f22dc530011f57092",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros, acima de 12 metros",
    "origem": "\u00c1frica, Madagascar",
    "nome_pop":
      "\u00c1rvore-do-viajante, \u00c1rvore-dos-viajantes, Palmeira-dos-viajantes"
  },
  {
    "familia": "Arecaceae",
    "loc": [
      { "lat": -7.2052283, "lng": -39.447725 },
      { "lat": -7.20515872, "lng": -39.44768803 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "A palmeira-imperial \u00e9 um esp\u00e9cie de palmeira mon\u00f3ica, solit\u00e1ria e imponente, muito robusta e de grande porte, que alcan\u00e7a entre 30 e 40 metros de altura. As folhas tem de 3 a 5 metros de comprimento, e s\u00e3o pinadas, com fol\u00edolos arqueados e inseridos no mesmo plano, diferindo assim da palmeira-real-de-cuba (Roystonea regia), que apresenta folhas mais plumosas. Seu estipe (tronco) \u00e9 de cor cinza claro, liso, uniformemente cil\u00edndrico, apenas um pouco mais engrossado na base e com di\u00e2metro entre 40 e 60 cent\u00edmetros. A infloresc\u00eancia surge na base do palmito, na primavera, em cachos longos, de at\u00e9 1,5 metros de comprimento, com flores masculinas e femininas, de cor branca. Os frutos s\u00e3o drupas oblongas, de cor roxa a preta quando maduros. Um s\u00edmbolo da aristocracia na hist\u00f3ria do Brasil, a primeira palmeira desta esp\u00e9cie foi plantada pelo ent\u00e3o pr\u00edncipe regente Dom Jo\u00e3o VI, em 1809.",
    "clima":
      "Equatorial, Mediterr\u00e2neo, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, Palmeiras",
    "nome_cie": "Roystonea oleracea",
    "_id": "590cc3e822dc530011f57094",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "acima de 12 metros",
    "origem":
      "Am\u00e9rica Central, Am\u00e9rica do Norte, Am\u00e9rica do Sul, Antilhas, Col\u00f4mbia, Trindade e Tobago, Venezuela",
    "nome_pop": "Palmeira-imperial, Palmeira-real"
  },
  {
    "familia": "Bromeliaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Brom\u00e9lia muito r\u00fastica, de folhagem e frutos ornamentais. As folhas s\u00e3o verdes, alongadas e com espinhos nas bordas e os frutos s\u00e3o avermelhados. No entanto h\u00e1 algumas variedades, com folhagem de cores e tonalidades diferentes, a mais conhecida \u00e9 a variegada de branco-creme, a \u201cStriatus\u201d. Ocorre ainda uma variedade an\u00e3, com frutos bem pequenos.\nDada a sua agressividade, o abacaxi-ornamental \u00e9 muito utilizado para delimitar \u00e1reas ou canteiros que n\u00e3o devem ser invadidos por pessoas ou animais. Pode ser plantado isolada, em composi\u00e7\u00f5es, em grupos ou como bordadura.Devem ser cultivados \u00e0 meia-sombra, em solo f\u00e9rtil, leve e enriquecido com mat\u00e9ria org\u00e2nica, com regas regulares. N\u00e3o \u00e9 tolerante ao frio e \u00e0s geadas. Multiplica-se por divis\u00e3o da touceira e pelas mudas formadas na coroa do fruto. Utilize sempre luvas grossas para manipular esta planta.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Arbustos, Arbustos Tropicais, Brom\u00e9lias",
    "nome_cie": "Ananas bracteatus",
    "_id": "590cce5822dc530011f57095",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "0.6 a 0.9 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop":
      "Abacaxi-ornamental, Abacaxi-vermelho, Anan\u00e1s-ornamental, Anan\u00e1s-vermelho"
  },
  {
    "familia": "Arecaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Palmeira ereta, de tronco simples, fina e elegante, por vezes se estreitando na base. O crescimento \u00e9 lento, atingindo de 2 a 4 metros de altura e di\u00e2metro do tronco em torno de 15 a 20cm, raz\u00e3o pela qual muitos a chamam de mini-palmeira. Planta di\u00f3ica. Reproduz-se por sementes que a planta feminina produz. Suas flores s\u00e3o amarelas e frutos vinho-escuros que s\u00e3o apreciados pelos p\u00e1ssaros. As folhas s\u00e3o compostas pinadas de um verde escuro brilhante e seu tamanho fica em torno de um metro a um metro e meio de comprimento e os segmentos por volta de 20 cent\u00edmetros em plano \u00fanico. Prefere sol pleno, mas pode ser cultivada \u00e0 meia-sombra e at\u00e9 em interiores bem iluminados, inclusive em vasos. Resiste ao frio e \u00e9 freq\u00fcentemente encontrada em jardins do Brasil e em decora\u00e7\u00e3o de interiores. Planta tipicamente tropical e muito graciosa, valoriza projetos paisag\u00edsticos de diversos estilos, como o tropical, oriental, indiano e contempor\u00e2neo.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Palmeiras",
    "nome_cie": "Phoenix roebelenii",
    "_id": "590cd41e22dc530011f5709a",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura":
      "1.2 a 1.8 metros, 1.8 a 2.4 metros, 2.4 a 3.0 metros, 3.0 a 3.6 metros",
    "origem": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "nome_pop":
      "F\u00eanix, Palmeira-an\u00e3, Palmeira-f\u00eanix, Tamareira-an\u00e3, Tamareira-de-jardim"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A sibipiruna \u00e9 uma \u00e1rvore semidec\u00eddua, de r\u00e1pido crescimento e florescimento ornamental. Nativa da mata atl\u00e2ntica, ela \u00e9 uma esp\u00e9cie pioneira ou secund\u00e1ria inicial, ou seja \u00e9 uma das primeiras esp\u00e9cies a surgir em uma \u00e1rea degradada. Seu porte \u00e9 alto, podendo atingir de 8 a 25 m de altura. O tronco \u00e9 cinzento e se torna escamoso com o tempo, seu di\u00e2metro \u00e9 de 30 a 40 cm. A copa \u00e9 arredondada, ampla, com cerca de 15 m de di\u00e2metro. Suas folhas s\u00e3o compostas, bipinadas, com fol\u00edolos el\u00edpticos e verdes. A flora\u00e7\u00e3o ocorre de setembro a novembro, despontando infloresc\u00eancias eretas e c\u00f4nicas, do tipo espiga e com numerosas flores amarelas que abrem gradativamente da base em dire\u00e7\u00e3o ao \u00e1pice. Os frutos que se seguem s\u00e3o do tipo legume, achatados, pretos quando maduros e cont\u00eam cerca de 3 a 5 sementes beges, tamb\u00e9m achatadas, em forma de gota ou el\u00edpticas. A dispers\u00e3o ocorre pela a\u00e7\u00e3o do vento.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Caesalpinia peltophoroides",
    "_id": "590cdd1622dc530011f5709e",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros, acima de 12 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop": "Sibipiruna, Cora\u00e7\u00e3o-de-negro, Sebipira, Sibipira"
  },
  {
    "familia": "Verbenaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Este arbusto de folhas douradas surgiu atrav\u00e9s de uma muta\u00e7\u00e3o da violeteira. Sua populariza\u00e7\u00e3o foi um verdadeiro fen\u00f4meno no paisagismo brasileiro. O pingo-de-ouro, ao contr\u00e1rio de outros arbustos tradicionais, tem um crescimento muito r\u00e1pido, o que aliado \u00e0 sua cor amarelo vibrante, foram os grandes respons\u00e1veis pela sua larga utiliza\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma planta excelente para topiaria, principalmente para os iniciantes. Al\u00e9m disso presta-se como bordadura, cerca viva, renque e at\u00e9 mesmo para a forma\u00e7\u00e3o de bonsai. N\u00e3o \u00e9 indicada para jardins de baixa manuten\u00e7\u00e3o, pois exige podas mais freq\u00fcentes que outros arbustos. Quando n\u00e3o podado produz pequenas flores arroxeadas, r\u00f3seas ou brancas e frutos esf\u00e9ricos, pequenos e amarelos, al\u00e9m disso suas folhas perdem um pouco a tonalidade dourada.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "Arbustos, Arbustos Tropicais, \u00c1rvores, Bonsai, Cercas Vivas",
    "nome_cie": "Duranta erecta aurea",
    "_id": "590cdf1422dc530011f5709f",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "3.6 a 4.7 metros, 4.7 a 6.0 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica do Sul, Brasil",
    "nome_pop": "Pingo-de-ouro, Duranta, Violeteira, Violeteira-dourada"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae Mimosoideae",
    "_id": "590ce39022dc530011f570a1",
    "loc": [{ "lat": -7.231953, "lng": -39.4367795 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "O tamboril \u00e9 uma \u00e1rvore dec\u00eddua e frondosa, que alcan\u00e7a de 20 a 35 metros de altura e de 80 a 160 de di\u00e2metro de tronco. Suas folhas s\u00e3o alternas, bipinadas (recompostas), com 3 a 7 pares de pequenos fol\u00edolos oblongos. Apresenta copa ampla, com ramifica\u00e7\u00e3o cimosa e ra\u00edzes longas e calibrosas. As infloresc\u00eancias surgem na primavera e s\u00e3o do tipo cap\u00edtulo, globosas, com cerca de 10 a 20 flores brancas. Os frutos que se seguem s\u00e3o vagens, recurvadas e semilenhosas, em formato de rim ou de orelha, o que rendeu a esta esp\u00e9cie diversos nomes populares. Eles surgem verdes e se tornam pretos em junho e julho, quando amadurecem. Cada fruto pode conter de 2 a 12 sementes, brilhantes e de cor marrom. Sua madeira \u00e9 leve, macia, pouco resistente e utilizada para o fabrico de canoas, caixotaria em geral, brinquedos, compensados, etc. As saponinas encontradas nos frutos e na casca s\u00e3o aproveitadas para produ\u00e7\u00e3o de sab\u00f5es.",
    "clima": "Caatinga, Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "9.0 a 12 metros",
    "nome_cie": "Enterolobium contorsiliquum (Vell.) Morong",
    "nome_pop":
      "Tamboril, Ararib\u00e1, \u00c1rvore-das-patacas, Cambanambi, Sab\u00e3o-de-macaco, Chimb\u00f3, Chimbuva, Flor-de-algod\u00e3o, Orelha-de-macaco, Orelha-de-negro, Orelha-de-on\u00e7a, Orelha-de-preto, Pacar\u00e1, Pau-de-sab\u00e3o, Pau-sab\u00e3o, Tambar\u00e9, Tamboi, Tambor, Tambori, Tamboril-do-campo, Tamboril-pardo, Tamborim, Tambur\u00e9, Tamburil, Tamburi\u00fava, Tambuv\u00e9, Tambuvi, Timba\u00edba, Timba\u00faba, Timba\u00fava, Timba\u00fava-branca, Timba\u00fava-preta, Timb\u00edba, Timb\u00f3, Timbo\u00edba, Timborana, Timbori, Timboril, Timbo\u00faba, Timbo\u00fava, Timbu\u00edba, Timburi, Timburil, Timbuva, Vinh\u00e1tica-flor-de-algod\u00e3o, Ximbiuva, Ximb\u00f3, Ximbuva"
  },
  {
    "familia": "Moraceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A amoreira \u00e9 um \u00e1rvore dec\u00eddua, cujo fruto, a amora, \u00e9 apreciado no mundo todo. Seu porte \u00e9 m\u00e9dio, alcan\u00e7ando de 4 a 12 metros de altura. As folhas s\u00e3o simples, ovadas a cordiformes, cart\u00e1ceas, de margens serrilhadas ou dentadas e recobertas por uma pilosidade que as torna \u00e1speras ao toque. As mudas podem apresentar folhas lobadas. As infloresc\u00eancias surgem no final do inverno e s\u00e3o do tipo espiga, pendentes, onde se re\u00fanem flores brancas min\u00fasculas. Os frutos s\u00e3o pequenos aqu\u00eanios, carnosos e negros quando maduros, reunidos em infrut\u00easc\u00eancias. Apesar de ser frut\u00edfera, a amoreira n\u00e3o deixa de ser ornamental. Os frutos, ricos em vitamina C, fazem a alegria da crian\u00e7ada e dos passarinhos e ainda se prestam para saborosas gel\u00e9ias, vinhos e licores, assim como uma infinidade de sobremesas.",
    "clima": "Continental, Mediterr\u00e2neo, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Frut\u00edferas, Medicinal",
    "nome_cie": "Morus nigra",
    "_id": "590ce7e222dc530011f570a2",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura":
      "3.6 a 4.7 metros, 4.7 a 6.0 metros, 6.0 a 9.0 metros, 9.0 a 12 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop":
      "Amoreira-negra, Amora, Amora-negra, Amora-preta, Amoreira, Amoreira-do-bicho-da-seda, Amoreira-preta"
  },
  {
    "familia": "Combretaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "O chap\u00e9u-de-sol \u00e9 uma \u00e1rvore dec\u00eddua e tropical, que se encontra disseminada no mundo todo e \u00e9 apreciada seja por suas qualidades ornamentais, \u00fateis, medicinais ou alimentares. Ela apresenta caule ereto, que cresce de 12 a 35 metros de altura e casca pardacenta, \u00e1spera e fissurada. Sua copa \u00e9 incomum, formada por uma ramagem horizontal, agrupada a espa\u00e7os regulares no tronco. As folhas s\u00e3o cori\u00e1ceas, caducas, alternas, grandes, com forma ovalada e cor verde, que gradativamente muda para o amarelo e vermelho no outono, antes de cair. As infloresc\u00eancias se formam na primavera e s\u00e3o espigas axilares alongadas, com flores pequenas de cor creme e sem import\u00e2ncia ornamental. Os frutos s\u00e3o drupas elips\u00f3ides, de cor verde quando imaturos e amarelo a vermelho quando maduros. Cada fruto cont\u00e9m uma semente dura, com am\u00eandoa comest\u00edvel e muito apreciada na culin\u00e1ria da \u00cdndia.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Medicinal",
    "nome_cie": "Terminalia catappa",
    "_id": "591c91d16fcdd20011bb4c20",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "9.0 a 12 metros, acima de 12 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop":
      "Chap\u00e9u-de-sol, Am\u00eandoa, Amendocira, Amendoeira, Amendoeira-brava, Amendoeira-da-\u00edndia, Amendoeira-da-praia, Amendoeira-do-par\u00e1, Amendoeira-tropical, Anoz, \u00c1rvore-de-anoz, \u00c1rvore-de-noz, Castanhola, Chap\u00e9u-de-praia, Cuca, Guarda-chuva, Guarda-sol, Noz-da-praia, Sete-copas, Termin\u00e1lia, Sombreiro"
  },
  {
    "familia": "Musaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "De aspecto tropical, a bananeira-ornamental, enfeita jardins residenciais e p\u00fablicos com muito despojamento e beleza. Isolada ou em grupos, deve ser plantada preferencialmente em locais de clima quente. Suas folhas s\u00e3o muito grandes, longas e largas e que se partem com a a\u00e7\u00e3o do vento. A infloresc\u00eancia, formada na primavera e ver\u00e3o, \u00e9 muito ornamental, apresentando br\u00e1cteas de colora\u00e7\u00e3o r\u00f3sea, mais vistosos na variedade royal. \u00c9 muito utilizada como flor-de-corte tamb\u00e9m. Deve ser cultivada a pleno sol, em solo f\u00e9rtil e rico em mat\u00e9ria org\u00e2nica, irrigado com freq\u00fc\u00eancia. N\u00e3o \u00e9 tolerante \u00e0s geadas e a ventos fortes. Multiplica-se pela divis\u00e3o do rizoma e de mudas que se formam naturalmente a partir deste.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "Arbustos, Arbustos Tropicais, \u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Musa ornata",
    "_id": "591c938d6fcdd20011bb4c21",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "2.4 a 3.0 metros",
    "origem": "\u00c1sia",
    "nome_pop": "Bananeira-ornamental, Banana-royal, Bananeira-de-jardim"
  },
  {
    "familia": "Asparagaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Herb\u00e1cea de resist\u00eancia extrema, excelente para jardins de baixa manuten\u00e7\u00e3o. No entanto seu crescimento \u00e9 um pouco lento. Suas folhas s\u00e3o muito ornamentais e podem se apresentar de colora\u00e7\u00e3o verde acinzentada e variegadas, com margens de colora\u00e7\u00e3o branco-amareladas, todas com estria\u00e7\u00f5es de um tonalidade mais escura. As flores brancas n\u00e3o tem import\u00e2ncia ornamental. \u00c9 uma planta de utiliza\u00e7\u00e3o bastante tradicional e a cultura popular recomenda como excelente protetor espiritual.\nDevem ser cultivadas \u00e0 pleno sol ou meia-sombra, em vasos ou em maci\u00e7os e bordaduras. Resiste tanto \u00e0 estiagem, como ao frio e ao calor, al\u00e9m de ser pouco exigente quanto \u00e0 fertilidade. Multiplica-se por divis\u00e3o de touceiras, formando mudas completas com folhas, rizoma e ra\u00edzes.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Folhagens, Forra\u00e7\u00f5es \u00e0 Meia Sombra",
    "nome_cie": "Sansevieria trifasciata",
    "_id": "591c98e26fcdd20011bb4c22",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "0.4 a 0.6 metros, 0.6 a 0.9 metros",
    "origem": "\u00c1frica",
    "nome_pop":
      "Espada-de-s\u00e3o-jorge, L\u00edngua-de-sogra, Rabo-de-lagarto, Sansev\u00e9ria"
  },
  {
    "familia": "Asparagaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A lan\u00e7a-de-s\u00e3o-jorge \u00e9 uma planta herb\u00e1cea, rizomatosa e suculenta, que por suas caracter\u00edsticas esculturais e sua rusticidade, torna-se uma planta ornamental de interior por excel\u00eancia. Suas folhas crescem em forma de leque, em rosetas basais. Elas s\u00e3o cil\u00edndricas, eretas, r\u00edgidas e lisas, de cor verde-escura a acinzentadas com raias verde-claras. O florescimento ocorre uma vez ao ano, na primavera. As infloresc\u00eancias surgem da base da planta, s\u00e3o longas e possuem efeito ornamental secund\u00e1rio. Elas cont\u00e9m numerosas flores tubulares, fulgazes, de cor branca rosada e muito perfumadas. No jardim, a lan\u00e7a ganha destaque em bordaduras ao longo de pr\u00e9dios e muros. Mas pode ser utilizada isolada ou em grupos, compondo com outras plantas. Multiplica-se por separa\u00e7\u00e3o das mudas que se formam junto \u00e0 planta m\u00e3e, assim como por estacas das folhas.",
    "clima":
      "Continental, Equatorial, Mediterr\u00e2neo, Oce\u00e2nico, Semi-\u00e1rido, Subtropical, Temperado, Tropical",
    "categoria": "Cactos e Suculentas, Folhagens, Plantas Esculturais",
    "nome_cie": "Sansevieria cylindrica",
    "_id": "591c9ded6fcdd20011bb4c23",
    "luminosidade": "Luz Difusa, Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "0.6 a 0.9 metros",
    "origem": "\u00c1frica, Angola",
    "nome_pop": "Lan\u00e7a-de-s\u00e3o-jorge, Lan\u00e7a, Espada"
  },
  {
    "familia": "Cicadaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Vedete dos jardins contempor\u00e2neos e tropicais, a cica se parece com uma pequena palmeira. Suas folhas s\u00e3o longas, r\u00edgidas e brilhantes, compostos por fol\u00edolos pontiagudos. \u00c9 uma planta di\u00f3ica, de origem pr\u00e9-hist\u00f3rica, com crescimento bastante lento, o que a torna muito valorizada no mercado. Quanto mais velho o exemplar, maior valor alcan\u00e7a. Os ov\u00e1rios, que ficam protegidos no topo da planta f\u00eamea durante a flora\u00e7\u00e3o, s\u00e3o muito dif\u00edceis de serem polinizados, desta forma, praticamente 100% dos frutos obtidos no jardim residencial s\u00e3o est\u00e9reis. As plantas do sexo masculino s\u00e3o raras em cultivo. No paisagismo, vai bem como planta isolada e em conjuntos no jardim ou em vasos. Multiplica-se por separa\u00e7\u00e3o das mudas formadas entorno da planta m\u00e3e. A multiplica\u00e7\u00e3o por sementes \u00e9 muito dif\u00edcil e s\u00f3 \u00e9 interessante comercialmente, pois exige tecnologia e pessoal especializado.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Arbustos, Arbustos Tropicais, Bonsai, Plantas Esculturais",
    "nome_cie": "Cycas revoluta",
    "_id": "591ca5be6fcdd20011bb4c24",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "3.0 a 3.6 metros",
    "origem": "\u00c1sia, Indon\u00e9sia, Jap\u00e3o",
    "nome_pop": "Cica, Palmeira-sagu, Sagu"
  },
  {
    "familia": "Cicadaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A palmeira-sagu \u00e9 uma planta di\u00f3ica, arbustiva e lenhosa, que \u00e9 largamente utilizada no paisagismo, pela beleza singular formada pelo conjunto das folhas brilhantes e longas, dispostas em coroa. Apesar do nome e do aspecto, ela n\u00e3o apresenta parentesco com as palmeiras nem com as samambaias. Na verdade ela pertence \u00e0 Cicadaceae, uma fam\u00edlia da plantas com caracter\u00edsticas pr\u00e9-hist\u00f3ricas. O nome cient\u00edfico circinalis, do latim \u201cespiral\u201d, \u00e9 uma referencia aos fol\u00edolos que s\u00e3o enrolados quando jovens. Na maioria dos exemplares de palmeira-sagu o tronco \u00e9 simples, mas em plantas mais velhas podem ocorrer ramifica\u00e7\u00f5es. Ele apresenta casca grossa e rugosa, de cor castanha, que pode servir de suporte para ep\u00edfitas, como orqu\u00eddeas. As folhas s\u00e3o pinadas, de cor verde clara e muito longas, com cerca de 1,5 metros de comprimento. As sementes ainda s\u00e3o recobertas por uma camada esponjosa que lhes permite flutuar na \u00e1gua. A poliniza\u00e7\u00e3o \u00e9 pelo vento e por insetos.",
    "clima": "Equatorial, Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria":
      "Arbustos, Arbustos Tropicais, \u00c1rvores, Folhagens, Palmeiras, Plantas Esculturais",
    "nome_cie": "Cycas circinalis",
    "_id": "591ca9bb6fcdd20011bb4c27",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "4.7 a 6.0 metros",
    "origem": "\u00cdndia, Sri Lanka",
    "nome_pop":
      "Palmeira-sagu, Sagu, Cica, Cicas, Palmeira-samambaia, Cica-elegante"
  },
  {
    "familia": "Iridaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Planta muito r\u00fastica e ornamental, a mor\u00e9ia tornou-se muito popular nos \u00faltimos anos em fun\u00e7\u00e3o da sua facilidade de cultivo e baixa manuten\u00e7\u00e3o. Vistosa, sua folhagem \u00e9 bastante resistente. As folhas s\u00e3o eretas, planas e r\u00edgidas. As flores se formam o ano todo, mas com maior intensidade nos meses mais quentes. Sua utiliza\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica \u00e9 ampla, combinando com diversos estilos de jardins. Pode ser cultivada isolada, em grupos, maci\u00e7os ou como bordadura. Devem ser cultivadas em solo composto de terra de jardim e terra vegetal, com regas regulares. Tolerante ao frio. Multiplica-se por divis\u00e3o da touceira, tendo o cuidado de reservar uma parte do rizoma para cada muda.",
    "clima": "Equatorial, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Flores Perenes",
    "nome_cie": "Dietes bicolor",
    "_id": "591cabb06fcdd20011bb4c28",
    "luminosidade": "Meia Sombra, Sol Pleno",
    "altura": "0.4 a 0.6 metros, 0.6 a 0.9 metros",
    "origem": "\u00c1frica, \u00c1frica do Sul",
    "nome_pop": "Mor\u00e9ia-bicolor, Dietes, Mor\u00e9ia"
  },
  {
    "familia": "Strelitziaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A estrel\u00edtzia \u00e9 uma planta herb\u00e1cea muito popular e tradicional. Seu nome cient\u00edfico \u00e9 uma homenagem \u00e0 rainha Sofia Carlota de Mecklenburg-Strelitz, esposa do rei Jorge III, do Reino Unido. Ela \u00e9 entouceirada, rizomatosa e apresenta folhas rijas e cori\u00e1ceas, de colora\u00e7\u00e3o verde-azulada, muito ornamentais. As infloresc\u00eancias da estrel\u00edtzia s\u00e3o formadas durante o ano todo, mas principalmente no ver\u00e3o. A espata \u00e9 o bico, e serve de bainha para as flores que emergem de colora\u00e7\u00e3o laranja, com anteras e estigmas azuis, em forma de flecha. Estas infloresc\u00eancias s\u00e3o muito dur\u00e1veis e largamente utilizadas como flor-de-corte.",
    "clima": "Oce\u00e2nico, Subtropical, Tropical",
    "categoria": "Flores Perenes",
    "nome_cie": "Strelitzia reginae",
    "_id": "591cad3e6fcdd20011bb4c29",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "0.9 a 1.2 metros, 1.2 a 1.8 metros",
    "origem": "\u00c1frica, \u00c1frica do Sul",
    "nome_pop":
      "Estrel\u00edtzia, Ave-do-para\u00edso, Estrelitza, Flor-da-rainha"
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "As folhas s\u00e3o persistentes, finas, com formato lanceolado, possuem muitas gl\u00e2ndulas que segregam \u00f3leo. Suas flores s\u00e3o pequenas e de colora\u00e7\u00e3o creme. Os frutos s\u00e3o pequenos, lenhosos, de formato um pouco c\u00f4nico. Para sa\u00edda das sementes possuem v\u00e1lvulas que se abrem. Anualmente a casca de colora\u00e7\u00e3o marrom do tronco se solta, ficando bem liso e de colora\u00e7\u00e3o verde-acinzentado. De sua madeira \u00e9 extra\u00edda a celulose para diversos finalidades, tamb\u00e9m usada na constru\u00e7\u00e3o civil, para postes e mour\u00f5es, na fabrica\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis, etc. Das suas folhas \u00e9 extra\u00eddo \u00f3leo essencial utilizados na ind\u00fastria de perfumaria e desinfetante. Tem propriedades medicinais sendo utilizada como descongestionante das vias respirat\u00f3rias. Tem f\u00e1cil cultivo, prefere solo argilo-arenoso.Irriga\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas durante o primeiro ano. As \u00e1rvores adultas s\u00e3o muito tolerantes \u00e0 per\u00edodos de seca. Se propaga por sementes.",
    "clima": "Tropical e Subtropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Medicinal",
    "nome_cie": "Eucalyptus citriodora",
    "_id": "591cdb0511be5b00113274c6",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "Chega atingir a mais de 30 metros de altura.",
    "origem": "Queensland - Austr\u00e1lia",
    "nome_pop": "Eucalipto-cheiroso, eucalipto-cidr\u00f3"
  },
  {
    "familia": "Bignoniaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "A Espatodea \u00e9 uma \u00f3tima \u00e1rvore ornamental para arboriza\u00e7\u00e3o urbana, de crescimento moderado a r\u00e1pido, muito utilizada em parques e jardins p\u00fablicos. Suas folhas s\u00e3o grandes, opostas, compostas de muitos fol\u00edolos alongados e oval-lanceolados. Seu tronco chega a dimens\u00f5es \u2013 30 a 50 cm, a madeira \u00e9 mole, de casca fina e de cor clara. As Flores s\u00e3o de cores vermelho-alaranjadas ou amarelas, sendo que a primeira florada ir\u00e1 ocorrer quando a \u00e1rvore tiver de 3 a 4 anos. Devem ser plantadas sob sol pleno em solo f\u00e9rtil e bem drenado, com bastante mat\u00e9ria org\u00e2nica. Multiplica-se por sementes.",
    "clima": "Tropical, n\u00e3o tolera climas frios",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais",
    "nome_cie": "Spathodea campanulata",
    "_id": "591f56190b53970011778767",
    "luminosidade": "Sol Pleno",
    "altura": "Pode atingir ate 24 metros de altura",
    "origem": "\u00c1frica Central",
    "nome_pop":
      "Espatodea, Tulipeira, Tulipeira-africana, Bisnagueira, \u00c1rvore-de-bisnagas, \u00c1rvore-de-tulipas."
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "Syzygium malaccense, \u00e1rvore popularmente conhecida como jambo-vermelho, tem origem asi\u00e1tica, mais especificamente da \u00cdndia e da Mal\u00e1sia. \u00c9 uma \u00e1rvore frut\u00edfera de pa\u00edses tropicais e subtropicais, utilizada popularmente na alimenta\u00e7\u00e3o e no tratamento de dist\u00farbios gastrintestinais, nas inflama\u00e7\u00f5es de diferentes etiologias e no diabetes. A planta pode atingir de 12 a 15m de altura, com tronco reto e copa densa, com forma piramidal e ramifica\u00e7\u00e3o abundante. As folhas s\u00e3o grandes, compridas e brilhantes. De agosto a fevereiro, \u00e9poca da florada, ela se recobre de flores vermelhas, caracterizando seu aspecto ornamental. Os frutos desenvolvem-se desta data at\u00e9 a \u00e9poca de colheita, que ocorre de janeiro a maio. O fruto pode ser consumido in natura ou em forma de compotas, eles cont\u00eam vitaminas A, B1, B12, al\u00e9m de c\u00e1lcio, ferro e f\u00f3sforo.Os frutos de jambo-vermelho s\u00e3o piriformes, carnosos, indeiscentes, do tipo bac\u00f3ide. Sua propaga\u00e7\u00e3o comumente \u00e9 realizada por sementes",
    "clima": "Tropical, subtropical \u00famido",
    "categoria": "\u00c1rvores, \u00c1rvores Ornamentais, Medicinal",
    "nome_cie": "Syzygium malaccense",
    "_id": "5925bf692b45750011f8d136",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "12 a 15 m",
    "origem": "\u00cdndia, Polin\u00e9sia, Sumatra, Java e Vietn\u00e3",
    "nome_pop":
      "Jambo-vermelho, jambo-da-\u00edndia, jambeiro-de-malaca, jambo-ch\u00e1, ameixa-rosa, jambo-rosa, eugenia"
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore muito procurada por pequenos p\u00e1ssaros em raz\u00e3o de seus frutos e de sua copa frondosa, onde podem passar a noite e nidificar. Pode ser plantada em margens de a\u00e7udes e lagos, para que os peixes se alimentem de seus frutos.",
    "clima":
      "Equatorial, Subtropical, Tropical, Tropical de altitude, Tropical \u00famido",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Syzygium cumini",
    "_id": "5925edacdf667300116cae76",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "15m",
    "origem": "\u00cdndia",
    "nome_pop": "Jamel\u00e3o , Jal\u00e3o , Jambol\u00e3o"
  },
  {
    "familia": "Arecaceae",
    "loc": [
      { "_id": { "$oid": "595e72e6b72e040011be8514" } },
      {
        "lat": "-7.205404100000001",
        "lng": "-39.4481149",
        "_id": { "$oid": "595e7b7ad4c6bf00115031bd" }
      },
      { "_id": { "$oid": "595e7c65d4c6bf00115031be" } },
      { "_id": { "$oid": "595e7e4ed5b86600114d2759" } }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.232036 Lon = -39.4371576\nCaule intumescido no ter\u00e7o m\u00e9dio de interessante efeito ornamental. A germina\u00e7\u00e3o das sementes pode levar at\u00e9 3 anos. As esp\u00e9cies adultas podem ser transplantadas com sucesso. Devido \u00e0 germina\u00e7\u00e3o lenta das sementes, \u00e9 prefer\u00edvel retirar mudas das proximidades da planta-m\u00e3e em per\u00edodos chuvosos. Esp\u00e9cie bem difundida no NE do Brasil, em especial na cidade do Recife.",
    "clima": "Cerrado, Caatinga",
    "categoria": "Erva",
    "nome_cie": "Acrocomia aculeata var. intumescens",
    "_id": "5925ee1edf667300116cae77",
    "luminosidade": "Pleno Sol",
    "altura": "8 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop":
      "Maca\u00faba , Maca\u00edba , Palmeira-barriguda , Maca\u00faba-barriguda"
  },
  {
    "familia": "Combretaceae",
    "_id": "59c2b3b042a4ab00115596fb",
    "loc": [
      { "lat": -7.2349813, "lng": -39.4343022 },
      { "lat": -7.234601, "lng": -39.4351898 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "Plantas t\u00f3xicas para ruminantes e eq\u00fc\u00eddeos no Norte Piauiense. PARTES T\u00d3XICAS: folhas e brotos, secos ou verdes. SINTOMATOLOGIA Edema subcut\u00e2neo, fezes ressequidas, que se tornam pastosas, com muco, com ou sem estrias de sangue e odor desagrad\u00e1vel. TRATAMENTO Esvaziamento g\u00e1strico e tratamento sintom\u00e1ticos. DESCRI\u00c7\u00c3O BOT\u00c2NICA Arbusto ramoso, de folhas lanceoladas, de base obtusa e \u00e1pice agudo, glabras, pecioladas. Flores dispostas em infloresc\u00eancias curtas, fruto provido de alas membran\u00e1ceas.",
    "clima": "Mata seca, Caatinga, Cerrado, Mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "8 metros",
    "nome_cie": "Thiloa glaucocarpa (Mart.) Eichler",
    "nome_pop": "Sipa\u00faba"
  },
  {
    "familia": "Celastraceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.234204 Lon = -39.4323907\n\u00c1rvore perenif\u00f3lia de casca lisa, crescimento lento, folhas simples e alternadas, verde escuras e bordas com espinhos. Planta de floresta n\u00e3o muito densa, pr\u00f3ximo a rios e riachos. Encontrada em altitudes de at\u00e9 1200 m. Pode ser cultivada tanto para fins econ\u00f4micos (pelas propriedades medicinais) como tamb\u00e9m paisag\u00edsticos. V\u00e1rias pesquisas em universidades tem sido feitas sobre esta planta, com constata\u00e7\u00f5es cient\u00edficas comprovadas. Possui terpenos, flavonoides, mucilagens, a\u00e7\u00facares, ferro, enxofre, s\u00f3dio, c\u00e1lcio. Usado no tratamento de \u00falceras g\u00e1stricas, gastrite, problemas estomacais e azia. Tem a\u00e7\u00e3o cicatrizante para a pele e considerado anti-inflamat\u00f3rio e antiss\u00e9ptico.",
    "clima": "Subtropical e temperado",
    "categoria": "\u00c1rvores, Medicinal",
    "nome_cie": "Maytenus ilicifolia",
    "_id": "59c2b6e242a4ab00115596fd",
    "luminosidade": "Meia sombra como a pleno sol.",
    "altura": "At\u00e9 10 metros",
    "origem":
      "Brasil, nos estados do sul. Podendo ser encontrada em outros pa\u00edses como Paraguai, Bol\u00edvia, Argentina e Uruguai.",
    "nome_pop":
      "Espinheira santa, Cancorosa, Espinheira Divina, Cancerosa, Sombra de Touro."
  },
  {
    "familia": "Sapindaceae",
    "_id": "59c2b52142a4ab00115596fc",
    "loc": [
      { "lat": -7.2341466, "lng": -39.432274 },
      { "lat": -7.2343442, "lng": -39.4350821 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore de m\u00e9dio a grande porte, possui um fruto grande e marrom . M. pubescens \u00e9 uma arb\u00f3rea com distribui\u00e7\u00e3o ampla, ocorre no Cerrado brasileiro e arredores, bem como em outros pa\u00edses sul-americanos. As subpopula\u00e7\u00f5es foram encontradas com densidades variadas, alcan\u00e7ando at\u00e9 120 indiv\u00edduos por hectare. Estudos de compostos qu\u00edmicos retirados da casca da esp\u00e9cie tem demonstrado o potencial uso de extratos da planta para controle de larvas do mosquito Aedes aegypti Linnaeus e do carrapato Rhipicephalus microplus Canestrini (Silva et al., 2004; Fernandes, 2008). O extrato bruto etan\u00f3lico retirado da casca, semente e ra\u00edz da esp\u00e9cie tamb\u00e9m apresentou atividade antimicrobiana para b\u00e1cterias Gram-positivas, inclusive estafilococos multirresistentes e Candida albicans, o que sugere sua utiliza\u00e7\u00e3o como anti-s\u00e9ptico ou des\u00ednfetante (Pimenta et al., 2000).",
    "clima": "Caatinga, Cerrado",
    "categoria": "Arvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "6 a 20 metros",
    "nome_cie": "Magonia pubescens A. St.-Hil.",
    "nome_pop": "Tingui, Tingui verdadeiro, Timb\u00f3-do-cerrado."
  },
  {
    "familia": "Bignoniaceae",
    "_id": "59c2b8ff42a4ab00115596ff",
    "loc": [{ "lat": -7.2349341, "lng": -39.4342888 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c9 comum a confus\u00e3o entre as diversas esp\u00e9cies de ip\u00ea-roxo ou ip\u00ea-rosa, por este motivo e por raz\u00f5es pr\u00e1ticas reuniremos informa\u00e7\u00f5es comuns \u00e0s esp\u00e9cies mais utilizadas na arboriza\u00e7\u00e3o urbana. O ip\u00ea-roxo \u00e9 uma \u00e1rvore dec\u00eddua, caracter\u00edstica das florestas semidec\u00eddua e pluvial. Ocorre tanto no interior da floresta prim\u00e1ria densa, como nas forma\u00e7\u00f5es abertas e secund\u00e1rias. Medicinal: Indica\u00e7\u00f5es: eczemas, psor\u00edase, c\u00e2ncer, alergias, disenterias, ferimentos, aftas, \u00falceras, viroses, queimaduras, picadas de cobra Propriedades: antimicrobiana, antitumoral, antiviral, estrog\u00eanica, estimulante do sistema imunol\u00f3gico Partes Utilizadas: casca, folhas Alerta: O uso em excesso pode ser t\u00f3xica, deve ser utilizada sob acompanhamento m\u00e9dico.",
    "clima": "Cerrado, Mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvores",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o, IFCE - Campus Crato",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "6.0 a acima de 12 metros",
    "nome_cie": "Handroanthus impetiginosus (Mart. ex DC.) Mattos",
    "nome_pop":
      "Ip\u00ea-roxo, Cabroe, Casquinho, Ip\u00ea, Ip\u00ea-de-flor-roxa, Ip\u00ea-mirim, Ip\u00ea-preto, Ip\u00ea-rosa, Pau-d'arco, Pau-d'arco-roxo"
  },
  {
    "familia": "Combretaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.2346079 Lon = -39.4351786\nSegundo a literatura, tem valor medicinal, sendo por exemplo suas folhas e entrecasca hemost\u00e1ticas, sudor\u00edficas e calmantes. Al\u00e9m disso, sua madeira \u00e9 usada como lenha na confec\u00e7\u00e3o de utens\u00edlios dom\u00e9sticos e suas flores s\u00e3o importantes fontes de n\u00e9ctar e p\u00f3len para alguns animais, especialmente abelhas.",
    "clima": "Caatinga",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore, Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "nome_cie": "Combretum leprosum Mart.",
    "_id": "59c2ba9c42a4ab0011559701",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "At\u00e9 6 metros",
    "origem": "Nativa da Caatinga",
    "nome_pop": "Mofumbo, mufumbo, pente-de-macaco"
  },
  {
    "familia": "Urticaceae",
    "_id": "59c2c35d42a4ab001155970e",
    "loc": [{ "lat": -7.2319191, "lng": -39.4368268 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore de medio porte, pioneira, 4 a 8 metros de altura, de madeira fraca e crescimento r\u00e1pido. Prefere locais sombreados e umidos. Folhas compostas com 8 partes, de 40 cm. A flor e sementes aparecem como um pequeno cacho no topo da arvore. Pioneira e r\u00fastica, ideal para inicio de reflorestamento. Atrativa para fauna, oferece alimento para p\u00e1ssaros, bicho pregui\u00e7a, e morada para v\u00e1rios tipos de insetos como formigas e cupins. Floresce em Setembro, frutos em Junho.",
    "clima": "Cerrado, Caatinga, Mata \u00famidad",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "4 a 8 metros",
    "nome_cie": "Cecropia Pachystachya",
    "nome_pop": "Tor\u00e9, Imba\u00faba, pau formiga"
  },
  {
    "familia": "Cactaceae",
    "_id": "59c2bc1b42a4ab0011559703",
    "loc": [{ "lat": -7.2331677, "lng": -39.4340634 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Depois de queimados os espinhos dos ramos novos, essa cact\u00e1cea pode ser usada para a alimenta\u00e7\u00e3o animal, caracterizando-se como uma \u00f3tima fonte de alimento alternativo para bovinos, ovinos e caprinos no per\u00edodo da estiagem. Com teores de prote\u00edna em torno de 11,41% e produ\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 78 toneladas por hectare, \u00e9 uma planta com potencial forrageiro semelhante ao da palma. Cultivada em uma \u00e1rea da propriedade, a esp\u00e9cie \u00e9 uma alternativa barata para melhor estruturar os sistemas de produ\u00e7\u00e3o da agricultura familiar.",
    "clima": "Caatinga, Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore, Suculenta",
    "nome_cie": "Cereus jamacaru DC.",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 6 metros",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Mandacaru, mandacaru-de-boi, mandacaru-facheiro, cardeiro"
  },
  {
    "familia": "Sapindaceae",
    "_id": "59c2c57342a4ab0011559712",
    "loc": [{ "lat": -7.2318949, "lng": -39.4343907 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A \u00e1rvore \u00e9 amplamente cultivada em pomares dom\u00e9sticos e floresce de agosto a outubro. Os frutos amadurecem de janeiro a mar\u00e7o e s\u00e3o comercializados nas feiras das regi\u00f5es Norte e Nordeste do pa\u00eds. As sementes s\u00e3o tidas como antidiarr\u00e9icas e usadas como adstringentes. O ch\u00e1 das sementes \u00e9 utilizado para amenizar os problemas de desidrata\u00e7\u00e3o. Por outro lado, o ch\u00e1 das folhas \u00e9 indicado para as \u201cdores de cadeira\u201d e para os problemas renais.",
    "clima": "Caatinga, Mata seca, Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 12 metros",
    "nome_cie": "Talisia esculenta Radlk.",
    "nome_pop": "Pitombeira"
  },
  {
    "familia": "Meliaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.2316407 Lon = -39.4372701\nSeu uso \u00e9 de interesse madeireiro. Sua madeira \u00e9 utilizada em constru\u00e7\u00f5es, marcenaria, entalhe, m\u00f3veis entre outros usos. Sua grande procura n\u00e3o se deve apenas a sua madeira uniforme, lisa e lustrosa, a casca de cedro tem uso medicinal, \u00e9 utilizada para ser usada externamente em casos de \u00falceras e feridas. A \u00e1rvore de cedro mede de 20 a 30 metros de altura; tem casca grossa rugosa em forma de fenda. Possui folhas compostas de fol\u00edolos opostos oblongo-lanceolado, agudos, arredondados na bases, sendo que a face superior \u00e9 lisa e a inferior \u00e9 aveludada.",
    "clima": "Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvore ornamental",
    "nome_cie": "Cedrela cf. odorata L.",
    "_id": "59c2c53542a4ab0011559711",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "20 a 30 metros",
    "origem": "Em todo Brasil e pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul.",
    "nome_pop": "Cedro"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae Mimosoideae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.231837 Lon = -39.4371259\nMadeira: muito resistente, empregada para obras externas, como mour\u00f5es, estacas e pontes, para pequenas constru\u00e7\u00f5es, rodas, pe\u00e7as de resist\u00eancia, m\u00f3veis r\u00fasticos. Fornece excelente lenha e carv\u00e3o de alto valor energ\u00e9tico. Medicina caseira: o p\u00f3 da casca \u00e9 muito eficiente em tratamentos de queimaduras, acne, defeitos da pele e esfoladelas causadas por press\u00e3o. Tem efeito antimicrobiano, analg\u00e9sico, regenerador de c\u00e9lulas, febr\u00edfugo e adstringente peitoral. As folhas s\u00e3o usadas com as mesmas finalidades. Veterin\u00e1ria popular: o efeito cicatrizante serve tamb\u00e9m nos animais dom\u00e9sticos e a planta \u00e9 usada em lavagens contra parasitas.",
    "clima": "Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, Medicinal",
    "nome_cie": "Mimosa tenuiflora (Willd.) Poir.",
    "_id": "59c2c3b542a4ab001155970f",
    "luminosidade": "Sol pleno",
    "altura": "5 a 7 metros",
    "origem": "Brasil e M\u00e9xico",
    "nome_pop":
      "Jurema preta, Calumbi, jurema braba; tepezcohuite (M\u00e9xico)"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae Caesalpiniodeae",
    "_id": "59c2bd1c42a4ab0011559704",
    "loc": [
      { "lat": -7.2323945, "lng": -39.4330152 },
      { "lat": -7.231988, "lng": -39.4347411 },
      { "lat": -7.2323542, "lng": -39.433058 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "Sagrada pelos ind\u00edgenas, que serviam os frutos antes de rituais de medita\u00e7\u00e3o, e pesquisas recentes demonstraram que realmente, o fruto pode trazer benef\u00edcios \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o mental, o fruto \u00e9 rico em ferro, e \u00e9 indicado a quem sofre de anemia. Da casca do jatob\u00e1 se faz uso medicinal pelas popula\u00e7\u00f5es das regi\u00f5es onde esta \u00e1rvore \u00e9 nativa pois, a mesma tem a\u00e7\u00e3o adstringente, antibacteriana, antiespasm\u00f3dica, antif\u00fangica, antiinflamatoria, antioxidante, aperiente, bals\u00e2mica, descongestionante, diur\u00e9tica, estimulante, estom\u00e1quica, expectorante, fortificante, hepatoprotetora, laxante, peitoral, t\u00f4nica e verm\u00edfuga. Com essas propriedades, o ch\u00e1 da casca do jatob\u00e1 \u00e9 recomendado para tratamento de problemas respirat\u00f3rios e gastrointestinais , para problemas urin\u00e1rios (cistites e reten\u00e7\u00e3o h\u00eddrica) e calculo renal.",
    "clima": "Cerrado, Cerrad\u00e3o, Mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o, IFCE-Campus Crato",
    "luminosidade": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 40 metros",
    "nome_cie": "Hymenaeae stigonocarpa Mart. ex Hayne",
    "nome_pop": "Jatob\u00e1-de-veado"
  },
  {
    "familia": "Bromeliaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.2323964 Lon = -39.4330275\nBrom\u00e9lias s\u00e3o plantas relativamente r\u00fasticas e de f\u00e1cil cultivo. S\u00e3o plantas de clima tropical e adaptam-se com certa facilidade em ambientes diversos: internos ou externo desde que tomados alguns cuidados b\u00e1sicos com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 luminosidade e umidade. A planta, geralmente, adaptada de um tanque reservat\u00f3rio, formado pelas axilas na base de suas folhas, onde armazena \u00e1gua de chuva, orvalho e nutrientes como: (res\u00edduos vegetais, poeira, dejetos de p\u00e1ssaros, etc.), com o qual faz a sua manuten\u00e7\u00e3o. Na natureza, essa adapta\u00e7\u00e3o, garante-lhe a sobreviv\u00eancia nos per\u00edodos de secas mais prolongadas. De uso medicinal para: Ferimentos, Amigdalites, Elimina\u00e7\u00e3o do muco respirat\u00f3rio e catarro. Com propriedades expectorante e cicatrizante.",
    "clima": "Tropical",
    "categoria":
      "Brom\u00e9lias, Folhagens, Frutas e Legumes, Medicinal, Plantas Hort\u00edcolas",
    "nome_cie": "Bromelia Karatas L.",
    "_id": "59c2bdcc42a4ab0011559705",
    "luminosidade": "Sol pleno, meia sombra",
    "altura": "0.4 a 0.6 metros, 0.6 a 0.9 metros, 0.9 a 1.2 metros",
    "origem":
      "Am\u00e9rica do Sul, Argentina, Bol\u00edvia, Brasil, Col\u00f4mbia, Paraguai",
    "nome_pop": "Croat\u00e1, bromelia"
  },
  {
    "familia": "Rhamnaceae",
    "_id": "59c2bee242a4ab0011559707",
    "loc": [{ "lat": -7.2318945, "lng": -39.4342878 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Membro da fam\u00edlia Rhamnaceae, \u00e9 uma \u00e1rvore, em seu ambiente natural de caatinga e cerrado, de m\u00e9dio porte, com ramos tortuosos protegidos por espinhos. Entretanto, a esp\u00e9cie se adapta bem a locais mais \u00famidos, onde se torna \u00e1rvore elegante com cerca de 15 metros de altura. Suas folhas assemelham-se \u00e0s folhas de canela, exceto pelo tom verde mais claro e consist\u00eancia mais membran\u00e1cea. Suas flores s\u00e3o pequenas, de cor creme, dando origem a frutos esf\u00e9ricos, tamb\u00e9m pequenos, de cor amarelada, doces, com uma semente em seu interior. A \u00e1rvore \u00e9 reputada por diversas propriedades medicinais. Entre seus componentes qu\u00edmicos, destacam-se vitamina C, p\u00f3 de ju\u00e1, cafe\u00edna, \u00e1cido betul\u00ednico e saponinas (estas \u00faltimas consideradas t\u00f3xicas, se ingeridos em grandes quantidades). O extrato do juazeiro, o ju\u00e1, \u00e9 empregado na ind\u00fastria farmac\u00eautica em produtos cosm\u00e9ticos, dentre eles xampus e cremes, bem como em cremes dentais.",
    "clima": "Caatinga",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 10 metros",
    "nome_cie": "Ziziphus joazeiro Mart.",
    "nome_pop":
      "Jo\u00e1, Juazeiro, laranjeira-de-vaqueiro, ju\u00e1-fruta, ju\u00e1 e ju\u00e1-espinho."
  },
  {
    "familia": "Chrysobalanaceae",
    "loc": [],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.2320342 Lon = -39.4349056\nDistribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica e habitat: H. racemosa tem distribui\u00e7\u00e3o muito ampla, ocorrendo do M\u00e9xico ao sul do Brasil, em v\u00e1rias tipologias florestais (PRANCE 1972). H. racemosa var. hexandra \u00e9 citada por Prance e Sothers (2012) para as unidades federativas das regi\u00f5es Norte e Centro-Oeste e para os estados do Maranh\u00e3o, Cear\u00e1, Para\u00edba, Pernambuco, Sergipe e Bahia. Essa variedade apresenta-se como um t\u00e1xon raro na Regi\u00e3o Geoecon\u00f4mica de Bras\u00edlia, tendo, at\u00e9 o presente momento, sido amostrada apenas duas vezes nessa regi\u00e3o, em florestas-galerias. Utilidades: 1) Madeira: deve servir para constru\u00e7\u00e3o de cercas e de outras obras de pequeno porte no meio rural, bem como para lenha. 2) Flores: fonte de recursos para insetos, notadamente abelhas. 4) Frutos: alimento para a fauna, principalmente p\u00e1ssaros. 5) Esp\u00e9cie: recomposi\u00e7\u00e3o de \u00e1reas desmatadas em florestas-galerias.",
    "clima": "Tropical e subtropical",
    "categoria": "\u00c1rvore pequena ou arbusto",
    "nome_cie": "Hirtella racemosa Lam.",
    "_id": "59c2c03842a4ab0011559709",
    "luminosidade": "Sol pleno, meia sombra",
    "altura": "At\u00e9 6 metros",
    "origem": "Am\u00e9rica Central e do Sul",
    "nome_pop": "Laranjinha"
  },
  {
    "familia": "Arecaceae",
    "_id": "59c2c1a442a4ab001155970b",
    "loc": [{ "lat": -7.2321284, "lng": -39.4364521 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Essa palmeira \u00e9 muito comum no Maranh\u00e3o, Piau\u00ed, Cear\u00e1, Par\u00e1, Mato Grosso e Tocantins. \u00c9 uma palmeira elegante que pode atingir at\u00e9 20 m de altura. Estipe caracter\u00edstico por apresentar restos das folhas velhas que j\u00e1 ca\u00edram em seu \u00e1pice. Folhas com at\u00e9 8 m de comprimento, arqueadas. Flores creme-amareladas,aglomeradas em longos cachos. Cada palmeira pode apresentar at\u00e9 6 cachos, surgindo de janeiro a abril. Frutos ovais alongados, de colora\u00e7\u00e3o castanha, que surgem de agosto a janeiro, em cachos p\u00eandulos. A polpa \u00e9 farin\u00e1cea e oleosa, envolvendo de 3 a 4 sementes oleaginosas. Nos baba\u00e7uais trabalham milhares de pessoas, predominantemente mulheres, na extra\u00e7\u00e3o do \u00f3leo das sementes, para a ind\u00fastria aliment\u00edcia, constru\u00e7\u00e3o e artesanato. Os produtos derivados deste \u00f3leo s\u00e3o muito apreciados no mercado europeu.",
    "clima": "Caatinga, mata seca",
    "categoria": "Erva",
    "nome_cie": "Attalea speciosa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamico do Brasil",
    "altura": "10 a 30 metros",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Baba\u00e7u, Babassu, gebara-u\u00e7u, coco-de-macaco"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Mimosoideae",
    "loc": [
      {
        "lat": "-7.2322092",
        "lng": "-39.4331287",
        "_id": { "$oid": "59d457f7a8d3a0001171f82c" }
      },
      {
        "lat": "-7.2320381",
        "lng": "-39.4354013",
        "_id": { "$oid": "59d457f7a8d3a0001171f82d" }
      }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "La = -7.2319159 Lon = -39.4371647\nComum no Nordeste brasileiro, com propriedades psicoativas. A fam\u00edlia das leguminosas possui importantes esp\u00e9cies cultivadas para alimenta\u00e7\u00e3o, inclusive do nordestino (Mangal\u00f4, Andu, Algaroba, al\u00e9m de Feij\u00f5es de diversas esp\u00e9cies incluindo a Soja. A subfam\u00edlia Faboidea ou Fabaceae) tamb\u00e9m exerce importante fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica por abrigar esp\u00e9cies de bact\u00e9rias nitrificantes ou seja que fixam nitrog\u00eanio, essencial para a vida, no solo. Uma pequena \u00e1rvore que cresce at\u00e9 7 m em solos f\u00e9rteis, e arbustiva em solos pobres. Variedades sem espinhos s\u00e3o preferidas para bonsai. Os efeitos do vinho de jurema s\u00e3o muito bem descritos por Jos\u00e9 de Alencar no romance Iracema. Para entender seu efeito psicoativo n\u00e3o basta analisar a composi\u00e7\u00e3o molecular e comparar com as denominadas drogas alucin\u00f3genas \u00e9 necess\u00e1rio situar-se no contexto de expectativas e formas de uso da substancia nos sistemas de cren\u00e7as brasileiros.",
    "clima": "Tropical",
    "categoria": "\u00c1rvores, Ornamental, Arbustos",
    "nome_cie": "Piptadenia stipulaceae (Benth.) Burke",
    "_id": "59c2c47042a4ab0011559710",
    "luminosidade": "Sol pleno, meia sombra",
    "altura": "At\u00e9 7 metros",
    "origem": "Brasil, Nordeste",
    "nome_pop": "Jurema Branca"
  },
  {
    "familia": "Anacardiaceae",
    "_id": "59ee242cfadb5e001169641c",
    "loc": [{ "lat": -7.2342268, "lng": -39.4323697 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Gon\u00e7alo-Alves \u00e9 uma esp\u00e9cie do cerrado que est\u00e1 amea\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerada uma esp\u00e9cie pioneira e heli\u00f3fita, caracter\u00edstica de terrenos rochosos e secos, onde forma agrupamentos isolados (LORENZI, 1992) e de maior densidade em \u00e1reas de solos com melhores condi\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas. Possui madeira pesada, compacta, r\u00edgida, de grande durabilidade sob condi\u00e7\u00f5es naturais, o que a classifica como adequada para uso na constru\u00e7\u00e3o civil e naval, na marcenaria, para confec\u00e7\u00e3o de dormentes a portas de fino acabamento, al\u00e9m de ser uma op\u00e7\u00e3o para o paisagismo por seu porte e beleza da copa (LORENZI, 1992). A sua casca \u00e9 adstringente e utilizada contra diarr\u00e9ias e no tratamento de hemorr\u00f3idas; as folhas possuem a\u00e7\u00e3o anti-s\u00e9ptica, indicadas no tratamento de \u00falceras da pele; as ra\u00edzes, quando maceradas, e sob forma de infus\u00e3o, podem ser usadas no tratamento de reumatismo. A planta tem ocorr\u00eancia ampla no cerrado brasileiro.",
    "clima": "Cerrad\u00e3o, Mata \u00famida, Mata seca",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Cerrado brasileiro",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "Sim",
    "altura": "8 a 12 m",
    "nome_cie": "Astronium fraxinifolium Schott.",
    "nome_pop":
      "Gon\u00e7alo alves, Gon\u00e7alave, Chibat\u00e3, Aratanha, Aroeira-Do-Campo, Bat\u00e3o"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae/Faboideae",
    "_id": "59ee24fefadb5e001169641d",
    "loc": [{ "lat": -7.2342382, "lng": -39.4324623 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A sapuva pode alcan\u00e7ar at\u00e9 30 m. Seu tronco geralmente \u00e9 tortuoso podendo atingir um di\u00e2metro de at\u00e9 80 cm, revestido por uma casca pardo-acinzentada de superf\u00edcie \u00e1spera. \u00c9 uma esp\u00e9cie pioneira e r\u00fastica, por isso muito utilizada na recomposi\u00e7\u00e3o de matas degradadas. \u00c9 tamb\u00e9m uma esp\u00e9cie muito ornamental, bastante utilizada em paisagismo. A madeira de sapi\u00fava (ou sapuva) foi no passado utilizada para carv\u00e3o, lenha, constru\u00e7\u00e3o civil e fabrica\u00e7\u00e3o de cabos de ferramentas (enxadas, enxad\u00e3o, foice).",
    "clima": "Caatinga, cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o",
    "altura": "10 \u00e0 30 m",
    "nome_cie": "Machaerium acutifolium Vogel",
    "nome_pop":
      "Cora\u00e7\u00e3o de nego, Farinha seca, Jacarand\u00e1 roxo, Pau de malho, Sapuva"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae/Caesalpinioideae",
    "_id": "59ee2608fadb5e001169641e",
    "loc": [
      { "lat": -7.2342301, "lng": -39.4324765 },
      { "lat": -7.2331778, "lng": -39.434213 },
      { "lat": -7.2329672, "lng": -39.4336167 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "A \u00f3leo-resina de Copaifera langsdorffii \u00e9 extra\u00eddo do tronco, podendo ser utilizado, in natura como combust\u00edvel para motores diesel e tamb\u00e9m na medicina popular como anti-s\u00e9ptico, cicatrizante, expectorante, diur\u00e9tico, laxativo, estimulante, emoliente e t\u00f4nico. \u00c9 a maior fonte natural conhecida de cariofileno (importante antiinflamat\u00f3rio) (RAIN TREE, 2008). Outro constituinte importante \u00e9 \u00e1cido cauren\u00f3ico, um diterpeno que possui estudos comprovados nas a\u00e7\u00f5es antiinflamat\u00f3rias, diur\u00e9tica e efeitos in vivo e antimicrobianos, relaxante muscular e a\u00e7\u00f5es citot\u00f3xicas in vitro. A madeira serrada pode ser utilizada para: constru\u00e7\u00e3o civil, pe\u00e7as torneadas, cabos de ferramentas, carro\u00e7arias, miolo de portas, marcenaria em geral, m\u00f3veis inferiores, tabuados em geral, revestimentos, lamina\u00e7\u00e3o, torneados, folhas para compensados e constru\u00e7\u00e3o naval.",
    "clima": "Mata \u00famida, Mata seca, Cerrado, Caatinga",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "at\u00e9 35 m",
    "nome_cie": "Copa\u00edfera langsdorffii Desf.",
    "nome_pop": "Paudoia, paudoi, copa\u00edba"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae/Mimosoideae",
    "_id": "59ee2757fadb5e001169641f",
    "loc": [{ "lat": -7.2345027, "lng": -39.4332229 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Folhas compostas, bipinadas, 1-3 pares de juga; foli\u00f3los oblongos, \u00e1pice arredondado-agudo (Lorenzi, 2002). Flor s\u00e9ssil, pequena, mon\u00f3ica, c\u00e1lice gamoss\u00e9palo. Fruto legume, moniliforme, plano, curvado, valva \u00e1spera, marrom. Vegeta predominantemente no Maranh\u00e3o, Piau\u00ed e Cear\u00e1 at\u00e9 a Bahia, na caatinga. (Lorenzi, 2002). Em Sergipe ocorre tamb\u00e9m na Mata Atl\u00e2ntica. A madeira, pesada e de boa qualidade, pode ser utilizada em marcenaria leve e pequenas obras de constru\u00e7\u00e3o civil, embora seja principalmente empregada para cabos de ferramentas e para lenha e carv\u00e3o. Os ramos finos e folhas servem como forragem para o gado.",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "Desconhecido",
    "altura": "4 \u00e0 9 m",
    "nome_cie": "Pityrocarpa moniliformis (Benth.) Luckow & R. W. Jobson",
    "nome_pop": "Catanduva, Angico de bezerro"
  },
  {
    "familia": "Apocynaceae",
    "_id": "59ee28cafadb5e0011696420",
    "loc": [{ "lat": -7.2349975, "lng": -39.4346411 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A madeira \u00e9 indicada para marcenaria , tornearia, tacos, para confec\u00e7\u00e3o de artefatos decorativos, arma\u00e7\u00e3o de selas e de rodas de carro\u00e7as, bem como para lenha e carv\u00e3o. As sementes s\u00e3o oleaginosas. A casca fornece uma camada de corti\u00e7a de at\u00e9 4 cm de espessura. As folhas e ra\u00edzes s\u00e3o consideradas medicinais e os frutos muito procurados por p\u00e1ssaros e outros animais. A raiz foi outrora usada para colorir a cerveja. A \u00e1rvore possui qualidades ornamentais que a recomendam para a arboriza\u00e7\u00e3o.",
    "clima": "Cerrado, Mata seca",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o",
    "altura": "8 - 15 m",
    "nome_cie":
      "Aspidosperma cuspa (Humb.,Bonpl. & Kunth) S. F. Blake ex Pittier",
    "nome_pop": "Batinga branca, Pereiro Branco"
  },
  {
    "familia": "Bromeli\u00e1cea",
    "_id": "59ee2d90fadb5e0011696421",
    "loc": [
      { "lat": -7.23501, "lng": -39.4350564 },
      { "lat": -7.2347625, "lng": -39.4352162 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      " \nSua folha possui modifica\u00e7\u00f5es que d\u00e3o uma natureza espinhenta a mesma, a macambira \u00e9 queimada antes de ser oferecida ao gado. A macambira est\u00e1 presente nas \u00e1reas secas do nordeste, desde a Bahia at\u00e9 o Piau\u00ed. Seu caule \u00e9 cil\u00edndrico e suas folhas (constitu\u00eddas de duas partes distintas: base dilatada e limbo) encontram-se distribu\u00eddas em torno do caule.[1] O caule desta planta geralmente \u00e9 confundido com a raiz, por\u00e9m as ra\u00edzes da macambira s\u00e3o finas, diferentemente do caule que \u00e9 mais espesso. A macambira pode ser utilizada como planta ornamental, por\u00e9m sua maior utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 nas laterais de rodovias que cortam o semi-\u00e1rido para evitar a eros\u00e3o (isso devido ao fato de sua raiz ser do tipo fasciculada o que dificulta a eros\u00e3o). Quando queimada \u00e9 utilizada como alimento para o gado. Al\u00e9m disso, da base de suas folhas \u00e9 extra\u00edda uma massa da qual se fabrica um tipo de p\u00e3o.",
    "clima": "Caatinga",
    "categoria": "Brom\u00e9lia",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 6 m",
    "nome_cie": "Bromelia laciniosa Mart. ex Schult. & Schult.f.",
    "nome_pop": "Macambira, Banana de raposa"
  },
  {
    "familia": "Olacaceae",
    "_id": "59ee2dfcfadb5e0011696422",
    "loc": [{ "lat": -7.2349398, "lng": -39.4350876 }],
    "__v": 0,
    "info":
      " De acordo com Fernadez & Bezerra (1990), a ameixa silvestre faz parte do extrato arbustivo-arb\u00f3reo da Caatinga, figurando como uma das principais esp\u00e9cies. No per\u00edodo seco, quando a maioria das\nesp\u00e9cies da Caatinga perde as folhas, essa planta destaca-se por apresentar-se com as folhas totalmente verdes, o que caracteriza uma planta resistente \u00e0 seca. O per\u00edodo de frutifica\u00e7\u00e3o \u00e9 muito\ncurto e concentra-se nos meses de dezembro a janeiro. O fruto da ameixa silvestre \u00e9 uma baga e, apesar de n\u00e3o ser considerada fruta comercial, \u00e9 comest\u00edvel. Franco & Barros(2006), em estudos de localiza\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies de ervas medicinais presentes em uma determinada regi\u00e3o do Piau\u00ed, verificaram que essa \u00e9 uma esp\u00e9cie bastante utilizada no combate \u00e0s infec\u00e7\u00f5es, ferimentos e falta de ar. Entretanto, n\u00e3o existem estudos acerca da import\u00e2ncia dos frutos dessa esp\u00e9cie como\nfonte de nutriente para popula\u00e7\u00e3o.",
    "clima": "Caatinga, mata seca",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "3 - 10 m",
    "nome_cie": "Ximenia americana L.",
    "nome_pop": "Ameixa-brava,Ameixa-braba, Ameixa de espinho"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Mimosoideae",
    "_id": "59ee2ec2fadb5e0011696423",
    "loc": [{ "lat": -7.2349374, "lng": -39.4350576 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Folhas pari-bipinadas, 10-18 jugas, 9, 5-24 cm de comprimento; nect\u00e1rio crateriforme, s\u00e9ssil, de localiza\u00e7\u00e3o variando da base ao \u00e1pice do pec\u00edolo; pinas opostas, mais ou menos equilongas, com 20-52 fol\u00edolos. Infloresc\u00eancia terminal, do tipo pan\u00edcula, onde se disp\u00f5em glom\u00e9rulos globosos 1-2 fasciculados. Flores alvas, ca. 4-5 mm de comprimento, pent\u00e2meras; c\u00e1lice campanulado, densamente pub\u00e9rulo. Fruto legume, de deisc\u00eancia passiva, reto, plano-compresso, oblongo a oblongo-linear.\nSua madeira \u00e9 destinada para lenha e carv\u00e3o. As folhas e legumes servem de forragens para animais, as flores s\u00e3o ap\u00edcolas.",
    "clima": "Caatinga, Cerrado, Mata \u00famida",
    "categoria": "Arbusto, Liana/vol\u00favel/trepadeira",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "3 - 6 m",
    "nome_cie": "Senegalia tenuifolia (L.) Britton & Rose",
    "nome_pop": "Unha-de-gato, serra-goela"
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "_id": "59ee2faefadb5e0011696424",
    "loc": [{ "lat": -7.2348741, "lng": -39.4351282 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c9 uma planta arbustiva, cujo fruto tem o sabor bem parecido com o da goiaba, embora seja um pouco mais \u00e1cido e com perfume mais marcante. Existem diversas esp\u00e9cies de ara\u00e7\u00e1, sendo as mais comuns o ara\u00e7\u00e1-vermelho, o ara\u00e7\u00e1-de-cora, o ara\u00e7\u00e1-de-praia, o ara\u00e7\u00e1-do-campo, o ara\u00e7\u00e1-do-mato, o ara\u00e7\u00e1-pera, o ara\u00e7\u00e1-rosa e o ara\u00e7\u00e1-piranga. O ara\u00e7\u00e1 pode ser utilizado tamb\u00e9m para a recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas, pois tem crescimento r\u00e1pido e atrai a fauna. Sua frutifica\u00e7\u00e3o ocorre na primavera e no ver\u00e3o. Pode ser encontrado desde a Bahia at\u00e9 o Rio Grande do Sul e possui grandes quantidades de vitamina A, B e C, al\u00e9m de prote\u00ednas e carboidratos. O \u00f3leo retirado de suas folhas \u00e9 empregado como antidiarreico e antibi\u00f3tico, por apresentar forte atividade contra bact\u00e9rias. Suas ra\u00edzes s\u00e3o utilizadas como diur\u00e9ticas e antidiarreicas.",
    "clima": "Cerrado, Caatinga",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "Sim",
    "altura": "1-3 m",
    "nome_cie": "Psidium myrsinites DC.",
    "nome_pop": "Goiabinha, ara\u00e7\u00e1 vermelho, ara\u00e7\u00e1-bravo"
  },
  {
    "familia": "Moraceae",
    "_id": "59ee323dfadb5e0011696425",
    "loc": [{ "lat": -7.2347287, "lng": -39.4352424 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore dec\u00eddua, xer\u00f3fita, exclusiva dos cerrados. Esp\u00e9cie pioneira, Sua altura atinge at\u00e9 10 metros e seu di\u00e2metro at\u00e9 40 cm. Folhas: lanceolada, subcori\u00e1cea, medindo at\u00e9 13 cm de comprimento e at\u00e9 6 cm de largura. Flores: bissexuais,verdes, sem p\u00e9talas. Polinizadas por abelhas e insetos.\nFruto: s\u00e3o mastigados, at\u00e9 se obter uma goma de mascar( de sabor caracter\u00edstico (POZETTI; \nBERNARDI,1971) Flora\u00e7\u00e3o: agosto-novembro. Frutifica\u00e7\u00e3o: outubro-janeiro. Vetor de poliniza\u00e7\u00e3o: abelhas e pequenos insetos. Utilidade: constru\u00e7\u00e3o civil, lenha e carv\u00e3o.",
    "clima": "Mata seca, Cerrado",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "At\u00e9 10 m",
    "nome_cie": "Brosimum guadichaudii Tr\u00e9cul",
    "nome_pop": "Inhar\u00e9, mama-cadela"
  },
  {
    "familia": "Malvaceae",
    "_id": "59f7656fec751b0011f8f83b",
    "loc": [
      { "lat": -7.2350409, "lng": -39.4349121 },
      { "lat": -7.2347523, "lng": -39.4352023 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "Casca cinza-claro, lisa e dotada de grande n\u00famero de ac\u00faleos c\u00f4nicos e r\u00edgidos de at\u00e9 5 cm de comprimento. Folhas compostas palmadas, com 4-7 fol\u00edolos (geralmente 5), sobre pec\u00edolos ligeiramente dilatados no \u00e1pice e na base. Flores brancas, de 1-3 por n\u00f3, em infloresc\u00eancias terminais\nFrutos do tipo c\u00e1psula elips\u00f3ide, deiscente, glabra, cori\u00e1cea, contendo muitas sementes pequenas,cada uma de 6 mm, marrom-escuras, redondas, envoltas por p\u00ealos fin\u00edssimos, com consist\u00eancia sedosa, que ajudam na dispers\u00e3o das mesmas. Madeira empregada em caixotaria\nCasca usada na medicina caseira contra inflama\u00e7\u00e3o do f\u00edgado e tratar h\u00e9rnias. Os p\u00ealos que envolvem as sementes (chamados popularmente de \"l\u00e3 de barriguda\") s\u00e3o empregados no enchimento de almofadas, travesseiros, colch\u00f5es, selas e estofamento de m\u00f3veis. Nas estradas vicinais do Nordeste brasileiro, pode ser usada como cerca viva.",
    "clima": "Caatinga",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Ceiba glaziovii (Kuntze) K. Schum.",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "6-18 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Algodoeiro, barriguda, paineira-branca"
  },
  {
    "familia": "Myrtaceae",
    "_id": "59ee3375fadb5e0011696426",
    "loc": [{ "lat": -7.2342347, "lng": -39.4350088 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Esp\u00e9cie amplamente distribu\u00edda encontrada do Nordeste ao Sul do Brasil, em \u00e1reas de Caatinga e Mata Atl\u00e2ntica. Possui diversos registros de coleta e n\u00e3o h\u00e1 registro de amea\u00e7a ou evid\u00eancia direta de decl\u00ednio populacional para a esp\u00e9cie. Dessa maneira a esp\u00e9cie \u00e9 considerada como menos preocupante em rela\u00e7\u00e3o ao risco de extin\u00e7\u00e3o (LC). Planta de f\u00e1cil cultivo e resiste a baixas temperaturas (at\u00e9 \u2013 5 graus), embora seja de altitude acima de 500 m, frutifica bem quando plantada ao n\u00edvel do mar; o solo deve ser profundo, \u00famido, neutro, com constitui\u00e7\u00e3o arenosa ou argilosa (solo vermelho). Embora na natureza apare\u00e7a na beira de rios, as plantas podem ser cultivadas em terrenos mais enxutos, longe de rios.",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "Arbusto",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "5 - 8 m",
    "nome_cie": "Eugenia gracillima Kiaersk",
    "nome_pop": "Murta"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae/Caesalpinioideae",
    "_id": "59ee34d3fadb5e0011696427",
    "loc": [{ "lat": -7.2341936, "lng": -39.4349694 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A principal import\u00e2ncia econ\u00f4mica de Dimorphandra spp. est\u00e1 relacionada com a comercializa\u00e7\u00e3o da rutina, uma subst\u00e2ncia qu\u00edmica presente nos frutos e folhas de D. mollis e D. gardneriana (Murad et al. 1968, Souza et al. 1991, Tomassini & Mors 1966, Lucci & Mazzafera 2009). A rutina faz parte, juntamente com a quercetina, da subclasse dos flavon\u00f3ides, que consistem em subst\u00e2ncias naturais amplamente distribu\u00eddas no reino vegetal, podendo ser encontrada na cebola, uva, feij\u00e3o, ma\u00e7\u00e3, tomate e trigo sarraceno (Acker et al. 1996). Cerca de 50% da produ\u00e7\u00e3o mundial de rutina \u00e9 proveniente de esp\u00e9cies de faveira, e aproximadamente 95% da produ\u00e7\u00e3o interna brasileira destina-se ao mercado externo, perfazendo uma receita anual de cerca de 10 milh\u00f5es de d\u00f3lares no per\u00edodo de 1996 a 2007 (CEDAC 2007).",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "Sim",
    "altura": "8 - 14 m",
    "nome_cie": "Dimorphandra gardneriana Tlu.",
    "nome_pop": "Faveira, Fava d\u2019anta"
  },
  {
    "familia": "Vochysiaceae",
    "_id": "59ee381dfadb5e0011696428",
    "loc": [{ "lat": -7.2333139, "lng": -39.4341976 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Qualea parviflora \u00e9 uma esp\u00e9cie nativa do Cerrado estando entre as mais importantes das plantas lenhosas da regi\u00e3o. Apresenta h\u00e1bito arb\u00f3reo com altura m\u00e9dia de 6 m, podendo atingir 15 m, e \u00e9 uma esp\u00e9cie dec\u00eddua, perdendo as folhas durante a esta\u00e7\u00e3o seca, de abril a agosto. Sua flora\u00e7\u00e3o ocorre no in\u00edcio e decorrer da esta\u00e7\u00e3o chuvosa, de setembro a dezembro, logo ap\u00f3s o come\u00e7o da brota\u00e7\u00e3o das folhas. Tem apresentado comportamento de planta invasora corrente em lavouras da regi\u00e3o Centro-Oeste.",
    "clima": "Cerrado, Cerrad\u00e3o.",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "at\u00e9 15 m",
    "nome_cie": "Qualea parviflora Mart.",
    "nome_pop": "Pau-terra"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Faboideae",
    "_id": "59ee39f2fadb5e0011696429",
    "loc": [{ "lat": -7.2332818, "lng": -39.4342127 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore geralmente 5-10 m de altura, de copa achatada a alta, exalando forte odor de cumarina quando cortada; tronco 20-30 cm de di\u00e2metro, casca lisa, castanha a vermelho-pardacenta, que se desprende em l\u00e2minas finas e grandes; ramos jovens castanhos, glabros ou curtamente pub\u00e9rulos, castanho-escuros, com lenticelas brancas. A madeira \u00e9 empregada na confec\u00e7\u00e3o de mobili\u00e1rio fino, folhas flanqueadas decorativas, tanoaria, escultura, lambris, balc\u00f5es e marcenaria em geral. \u00c1rvore ornamental (Lorenzi, 2008).",
    "clima": "Caatinga, Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "5 - 10 m",
    "nome_cie": "Amburana cearensis (Allem\u00e3o) A. C. Sm.",
    "nome_pop": "Imburana de cheiro, Cumaru, Cerejeira"
  },
  {
    "familia": "Malvaceae",
    "_id": "59ee3e9ffadb5e001169642c",
    "loc": [{ "lat": -7.2318832, "lng": -39.4332635 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore pouco ramificada at\u00e9 20 m de altura, raramente mais alta; casca com faixas verdes longitudinais, transversalmente estriada, com ou sem protuber\u00e2ncias transversais ao longo das faixas verdes, de colora\u00e7\u00e3o cinza nos indiv\u00edduos adultos; ramos um tanto crassos, glab\u00e9rrimos, subangulosos. A madeira \u00e9 leve e f\u00e1cil de ser trabalhada, pode ser utilizada na confec\u00e7\u00e3o de caixotes, brinquedos, cepas de tamancos e outros cal\u00e7ados. A casca \u00e9 empregada para confec\u00e7\u00e3o de cordas r\u00fasticas (embira), da\u00ed a raz\u00e3o de seu nome popular.",
    "clima": "Caatinga",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o",
    "altura": "at\u00e9 20 m",
    "nome_cie": "Pseudobombax marginatum (A. St.- Hil.) A. Robyns",
    "nome_pop": "Embiratanha, Imbiratanha"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Mimosoideae",
    "_id": "59ee41ebfadb5e001169642e",
    "loc": [{ "lat": -7.2317316, "lng": -39.4336242 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore com tronco e ramos com ac\u00faleos retos ou incurvos, \u00e0s vezes presentes tamb\u00e9m no lado inferior do pec\u00edolo e raque foliar. Madeira pr\u00f3pria para marcenaria, torno e obras internas (Lorenzi, 2009) sendo utilizada tamb\u00e9m para lenha e carv\u00e3o. A casca cont\u00e9m tanino.",
    "clima": "Caatinga, cerrado",
    "categoria": "Arbusto, \u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "Sim",
    "altura": "2-6 m",
    "nome_cie": "Senegalia polyphylla (DC.) Britton & Rose",
    "nome_pop": "Espinheiro, espinheira"
  },
  {
    "familia": "Capparaceae",
    "_id": "59ee4499fadb5e0011696430",
    "loc": [{ "lat": -7.2320105, "lng": -39.4356731 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Arbustos, arvoretas ou \u00e1rvores, 2-6 m de altura; tronco de casca pardacenta, lisa, levemente fissurada longitudinalmente; ramos frequentemente flexuosos, mais ou menos cil\u00edndricos, geralmente glabros ou glabrescentes. A madeira \u00e9 empregada para estacas, lenha e carv\u00e3o. As folhas servem de forragem para o gado.",
    "clima": "Caatinga, carrasco",
    "categoria": "Arbusto",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o",
    "altura": "2-6 m",
    "nome_cie": "Cynophalla flexuosa (L.) J. Presl",
    "nome_pop": "Feij\u00e3o de boi, Feij\u00e3o bravo, Feij\u00e3o brabo"
  },
  {
    "familia": "Anacardiaceae",
    "_id": "59ee499afadb5e0011696434",
    "loc": [{ "lat": -7.2322355, "lng": -39.43782 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "O cajueiro \u00e9 uma planta da fam\u00edlia Anacardiaceae origin\u00e1ria da regi\u00e3o nordeste do Brasil, com arquitetura de copa tortuosa e de diferentes portes. Na natureza existem dois tipos: o comum (ou gigante) e o an\u00e3o. Seu fruto, a castanha de caju, tem uma forma semelhante a um rim humano; a am\u00eandoa contida no interior da castanha, quando seca e torrada, \u00e9 popularmente conhecida como castanha-de-caju. Prologando-se ao fruto, existe um ped\u00fanculo (seu pseudofruto) maior, macio, piriforme, tamb\u00e9m comest\u00edvel, de cor alaranjada ou avermelhada; \u00e9 geralmente confundido como fruto. Sua madeira, dur\u00e1vel e de colora\u00e7\u00e3o rosada \u00e9 tamb\u00e9m apreciada. As flores s\u00e3o especialmente mel\u00edferas e t\u00eam propriedades t\u00f4nicas, j\u00e1 que cont\u00eam anacardina. Da seiva produz-se tinta. A raiz tem propriedades purgativas.",
    "clima": "Caatinga, cerrado, mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Anacardium occidentale L.",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "n\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "5 - 20 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Cajueiro"
  },
  {
    "familia": "Arecaceae",
    "_id": "59ee4748fadb5e0011696431",
    "loc": [{ "lat": -7.2320516, "lng": -39.4364308 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c9 uma palmeira nativa dos estados de Pernambuco, Piau\u00ed, Rio Grande do Norte, Para\u00edba e Cear\u00e1, na Mata Atl\u00e2ntica (Zona da Mata e brejos de altitude), bem como na transi\u00e7\u00e3o \u00e0 caatinga (no Cear\u00e1, tamb\u00e9m podemos encontr\u00e1-la no litoral, em restingas, refletindo assim no nome da esp\u00e9cie, que nesse estado tem uma distribui\u00e7\u00e3o mais cosmopolita). \u00c9 uma palmeira de h\u00e1bito cespitoso (o que a difere da esp\u00e9cie Syagrus oleracea, pois nessa o estipe cresce soltit\u00e1rio, e na esp\u00e9cie em quest\u00e3o o estipe cresce em touceiras, com v\u00e1rios caules emergindo de um mesmo ponto). Sua pan\u00edcula cont\u00e9m cerca de 50 frutos, de polpa amarela e adocicada, e em seu fruto, tanto o pericarpo quanto a am\u00eandoa s\u00e3o comest\u00edveis, e por isso, seus frutos s\u00e3o ocasionalmente comercializados.",
    "clima": "Mata seca, cerrado",
    "categoria": "Erva",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o",
    "altura": "at\u00e9 30 m",
    "nome_cie": "Syagrus cearensis",
    "nome_pop": "Catol\u00e9, coco-bab\u00e3o"
  },
  {
    "familia": "Fabaceae",
    "_id": "59ee41a0fadb5e001169642d",
    "loc": [{ "lat": -7.2318854, "lng": -39.4332637 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A Fabaceae Albizia polycephala \u00e9 uma esp\u00e9cie cl\u00edmax que ocorre naturalmente em florestas ombr\u00f3filas e estacionais, com enorme potencial para utiliza\u00e7\u00e3o na restaura\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas. \u00c9 uma planta semidec\u00eddua, heli\u00f3fita, com indiv\u00edduos que atingem altura entre 8 e 25 m e com tronco de 40 a 60 cm de di\u00e2metro na idade adulta (SEQUEIRA et al., 2002; CARVALHO, 2006). Trata-se de esp\u00e9cie end\u00eamica que apresenta ampla ocorr\u00eancia natural nos biomas da Caatinga, Mata Atl\u00e2ntica e Cerrado de 15 estados brasileiros (CARVALHO, 2006; IGANCI, 2014). O tipo de fruto de monz\u00ea \u00e9 uma vagem deiscente, achatada, de cor creme quando madura, contendo de tr\u00eas a sete sementes amareladas e duras, florescendo durante os meses de novembro a dezembro, com matura\u00e7\u00e3o nos per\u00edodos de maio a junho (BARROSO et al., 2004).",
    "clima": "Cerrado, mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "origem": "Nativa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o ",
    "altura": "8 - 25 m",
    "nome_cie": "Albizia polycephala (Benth.) Killip ex Record",
    "nome_pop": "Camunz\u00e9, camuz\u00e9, monz\u00ea"
  },
  {
    "familia": "Leguminoseae-Faboideae-Papilionoideae",
    "_id": "59ee43bdfadb5e001169642f",
    "loc": [{ "lat": -7.2318107, "lng": -39.4337522 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Vatairea macrocarpa (Benth.) Ducke, pertence a fam\u00edlia Leguminosae, sub-fam\u00edlia Faboideae ou Papilionoideae, Angelim do cerrado, amargosa, amargosinha, angelim. \u00c1rvore dec\u00eddua, com flora\u00e7\u00e3o de Julho a Setembro, de cor lil\u00e1s a roxa, ocorre no cerrado e cerrad\u00e3o em nove estados; usada na medicina popular e pesquisada por suas propriedades medicinais. Tem grande potencial paisag\u00edstico para uso em grupos, esp\u00e9cie interessante para tratamentos de bordas em \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o. Suas flores s\u00e3o ap\u00edcolas, a casca tem propedeuticas medicinais. A Arvore \u00e9 extremamente ornamental quando em flores, podendo ser empregada na arboriza\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica.\u00c9 essencial em reflorestamentos de cerrados.",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Vatairea Macroparpa",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "at\u00e9 15 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Angelim, Angelim do cerrado, Amargoso."
  },
  {
    "familia": "Fabaceae-Caesalpineae",
    "_id": "59f75d54ec751b0011f8f83a",
    "loc": [{ "lat": -7.2347432, "lng": -39.4337247 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "A \u00e1rvore de banha-de-galinha \u00e9 pequena e not\u00e1vel pelos frutos muito grandes (tamanho de uma manga comum) com arilos polposos, cor de laranja, de casca externa bastante resistente, e tem 4 a 5 sementes por fruto, muito suculentas de sabor e cheiro repugnantes ao homem, por\u00e9m muito apreciados pela fauna, principalmente as antas. Apesar de a polpa deste fruto ser tradicionalmente consumida por popula\u00e7\u00f5es tradicionais, poucos relatos s\u00e3o encontrados sobre essa fruta visualmente muito intrigante. A Swartzia possui efetiva atividade antioxidante e tamb\u00e9m demonstrou atividade contra o Biomphalaria glabrata, um importante molusco intermedi\u00e1rio hospedeiro do esquistossomose ou Barriga-D'\u00e1gua.",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Swartzia flaemingii Raddi",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "\u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "10 - 20 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Banheira, Banha-de-galinha, Pacova-de-macaco."
  },
  {
    "familia": "Flacourtiaceae",
    "_id": "59ee3c00fadb5e001169642b",
    "loc": [{ "lat": -7.2330444, "lng": -39.4337889 }],
    "__v": 0,
    "info":
      "Suas propriedades medicinais s\u00e3o usadas pelos \u00edndios at\u00e9 hoje, principalmente em casos de problema de pele e picadas de cobra. Facilmente encontrada em territ\u00f3rio brasileiro, a planta tem sido muito usada para produ\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios homeop\u00e1ticos, cremes fitoter\u00e1picos e no tratamento da herpes labial e das aftas. O consumo da gua\u00e7atonga deve ser evitado por gestantes, pois a planta estimula contra\u00e7\u00f5es uterinas, podendo ocasionar um aborto espont\u00e2neo, e tamb\u00e9m por mulheres em fase de amamenta\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existem registros de efeitos colaterais, mas \u00e9 preciso, por precau\u00e7\u00e3o, evitar consumir em excesso e seguir apenas as recomenda\u00e7\u00f5es.",
    "clima": "Cerrado",
    "categoria": "\u00c1rvore, arvoreta",
    "nome_cie": "Casearia sylvestris",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "1 - 10 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop":
      "Caf\u00e9 bravo, caf\u00e9 brabo, cabat\u00e3o, gua\u00e7atonga, l\u00edngua-de-ti\u00fa e pau-de-lagarto"
  },
  {
    "familia": "Mimosoideae",
    "_id": "59c2b7e342a4ab00115596fe",
    "loc": [
      { "lat": -7.2342342, "lng": -39.4324601 },
      { "lat": -7.2347265, "lng": -39.4351771 }
    ],
    "__v": 0,
    "info":
      "\u00c1rvore do dossel ou sub-bosque, perenif\u00f3lia ou semi-dec\u00eddua, de grande porte, tolerante \u00e0 seca e amplamente distribu\u00edda pela Mata Atl\u00e2ntica, Amaz\u00f4nia, Cerrado e Pantanal. Uma esp\u00e9cie pioneira localmente bem sucedida e indicadora de vegeta\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e em est\u00e1gio avan\u00e7ado de regenera\u00e7\u00e3o na transi\u00e7\u00e3o da restinga para outros tipos vegetacionais da Bahia. Utilizada com fonte de madeira, valorizada por ser capaz de fixar nitrog\u00eanio e r\u00e1pido crescimento. O plantio de mudas s\u00f3 \u00e9 aconselhado em \u00e1reas extremamente antropizadas e distantes de fragmentos de vegeta\u00e7\u00e3o nativa.",
    "clima": "Cerrado, mata \u00famida",
    "categoria": "\u00c1rvore",
    "nome_cie": "Plathymenia reticulata Benth.",
    "localidade": "UC - S\u00edtio Fund\u00e3o",
    "luminosidade": "N\u00e3o \u00e9 end\u00eamica do Brasil",
    "altura": "at\u00e9 20 m",
    "origem": "Nativa",
    "nome_pop": "Amarelo, jaguarana, balizia, esponja, juerana-branca"
  }
]
